廣東歌點解咁弱勢 係咪衰係編曲同題材到？

題材狹窄
雖然近年多咗好多歌唔同題材
但仍然係情情搭搭為主

編曲
廣東歌pop song編曲單調
（當然唔係全部都係咁啦，不過好多明明係好歌，但view數都偏低）
唔拎kpop 比較，用jpop比
廣東歌首曲通常都唔夠層次，內容唔夠豐富

衰在沒有電視台支持

Tvb堆pop song 真係不了

唔講市場住 個人覺得有個因素係廣東歌詞唔同英文或其他語言 一定要啱音 變咗旋律發揮空間會少咗

(有片)全盛時期香港演藝界可以有幾威?

以前威過

多謝俞琤

同埋其實依家講廣東話嘅人都越嚟越少

HK indie好多都好正
事實所謂主流係捧啲垃圾
非主流咪百花齊放
係少人聽咁解

因為市場太細囉

無偶像

因為香港人鍾意叫春
不過同時亦令非pop嘅好高質，冇乜濫竽充數

主流個堆 近幾年真係唔掂

除左情歌就係情歌

樓主對我地dgx首明天既編曲點睇

咁以前有四大天王？

因為香港人自己都唔聽

中學大學出黎做野, 啲所謂歌手全部都係分手情歌,叫春情歌,單戀情歌,綠帽情歌,總之就係情歌

聽得落既Dear jean間中有啲非情歌平衝下

音樂搵唔到食 望下DGX MUSIC持續燒錢
連職業都做唔起咪得返非職業搞二次創作 然後成個圈愈黎愈細等摺

有聽
有jpop feel 俾到正能量
Btw 首《這地》仲有意思

Dxg巴打

香港地有作到國歌級數嘅才華都要死

你話難唔難搞

周國腎唱《推銷員之死》

有神快拜

衰在冇主權,中共就有心消滅香港文化嘅
廣東歌係跟住97開始衰落嘅
電視台,電影都係一樣
97後香港唔會再有文化輸出嘅實力

Chill club

就算西洋pop都冇以前咁好聽

編曲 唱 歌詞 一流

弱咩，你睇榮光同不屈幾多view

視乎寫果個寫唔寫到振奮人心有共鳴既歌姐

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

市場細... 冇錢返又冇錢投資，跌左落個loop

詞都好大問題
宜家啲詞可以唔押韻，唔啱音
仲要九唔搭八

仲有一個問題係 其實情歌題材呢樣嘢冇話濫唔濫 廣東歌經典金曲我想講十居其九都係情情塔塔 但而家啲人成日見情歌就批咗先 話人冇新意又盛 變咗新一代歌手反而少咗製作情歌 仲少咗大hit嘅機會

其實我唔明情歌到底有咩問題 個市場多情歌 唔代表出情歌係錯

同樣情況都apply落K歌身上 次次聽到pop就屌人唔夠另類太大路 但廣東K歌其實都好煞食

就算最經典既80-90s 都係太多情歌

最細個果班一係聽韓文一係聽抖陰，唔慣廣東話啦...

衰喺個垃圾電視台度

好多舊歌都好聽

我諗全世界係得香港用歌詞主題嚟幫音樂分類

因為大部分作曲，填詞既上哂大陸

cctvb星夢工廠量產罐頭歌

因為人少市場細

編曲嘅話我推介澤日生, 馮穎琪同埋王菀之
作詞嘅話有 小克 周耀輝
但係小克啲詞一時時

Dear Jane呀

係 此po已完

衰在一埋無聽香港歌既人話香港得情歌
同一堆淨係肯聽情歌既人話香港得情歌
加埋一堆唔聽既人話樂壇已死得堆垃圾聽嚟做咩

你都識講以前

根本都係同一個pattern 改少少音就係一首歌，我唔太識音樂都聽得出

外國係點 睇曲？

張敬軒都知廣東歌衰乜嘢

太多罐頭歌
以前就算K 歌都會作得好聽

等緊你個男女合唱版

Dear Jane啲情歌內容全部都mk到不得了 加埋主音把mk聲

Btw都唔算抗拒聽 但好少聽

好似話粵語係特別難填？

需求係咩 咪供啲咩囉 好簡單

因為好嘅曲冇人欣賞，
但罐頭歌首首一樣反而大賣，
所以勁嘅人選擇唔作，
淨返啲Tvb垃圾歌，
同埋Dear Jane嗰類首首冇分別嘅歌

因為CCTVB唔撚會播，一味播自己啲主題曲
其次youtube又上唔到熱門
再者後生仔已經好少聽電台，而電台永遠係接觸廣東歌嘅最佳平台

自己人都唔投放資源，點做大塊餅

利申定先 自己完全唔識音樂

但係以我自己黎睇 香港近幾年有好聽既曲既歌太少

就算歌詞幾好 個音樂唔好聽都好難聽落去

唔似舊陣時 就比如eason出名既歌既音樂都係個種你聽到個頭都會記得成隻歌 因為太好聽 令人覺得好易記

學返90年代 編曲買日本歌來改

因為紅嘅廣東歌9成改編自外國歌

自己本土作果啲屎忽撞棍先紅一首，仲要係比腎仔丹麥果啲2打6唱

又唔唱得又唔睇得
邊撚個仲會聽你廣東歌

Dusty Bottle 堆歌幾好聽
但淨係得電台同Youtube 先聽到

首首歌都係失戀, 毫無內涵

thanks

共同回憶 好似數碼暴龍咁 真係80-00後既回憶黎 有邊個唔識遇怪魔我即刻變大個
咁共同回憶點黎 上面有巴打講97之後香港文化被中共打壓 慢慢我地失去左創造共同回憶既媒介
冇左呢種主要媒介就變左點搞都搞唔起 好似圍爐咁
香港樂壇好似就係咁 愈做愈散 愈散愈細 愈細愈廢 就算再出到咩勁人都聚唔到足夠受眾
BTW我唔熟樂壇 大約係咁上下意思 冇媒介然後惡性循環

冇渠道認識真正好嘅本地音樂...除左大路streaming app之外 好似得睇live(但香港live music地方少之又少 唔似外國有指定busking spot etc) 有時市集都有live不過原創音樂又好少有 youtube都還可以不過要自己識搵...

香港人嘅生活好多都係被control (in many ways: 財團, 政府， 主流文化等等等等）

編曲我唔識，但唱嗰個..有啲弱
guitar solo可以大聲啲

聽下聽下林家謙(大推)/洪家豪

基本上香港top個堆歌 有一半係日本歌改編
你既數碼暴龍都係

連登仔：不了 唔想支持垃圾

以前香港市場好大？

其實係一個死結
好多方面
情情塔塔有咩問題 你帶動到人咪得
以前都好多情情塔塔 其他題材都有但都唔係叫大部分
而家你亦可以搵到唔係情情塔塔既歌
將個原因賴落題材度，其實只係自欺欺人
人地做得好，吸走左啲觀眾係其一
觀眾走左冇收入，啲人就出唔到歌
電視台低質/私心係另一因素，成日推啲垃圾歌
淨係以上幾點都係咁不斷loop

腎仔

一定係曲既問題

改日本歌10隻有6隻可以成經典

答案同’港產片點解咁弱勢, 係咪衰係編劇同題材到?’一樣

全球化

其實本來唔係差, 但資訊流通左之後, 變相要同全世界競爭, 但個餅冇大到, 香港市場亦冇咁大需求養得起本土文化, 慢慢就冇人願意投資, 冇人願意有心去做, 成個氣候都衰落左, 於是又陷入惡性循環, 越做越霉, 而家要重振返唔係咁容易, 必須要有D突破先可以重新吸引到全世界嘅注意力

因為mk歌先有人聽 先會紅
佢地之前有講過玩返punk就無人聽

佢地早期首慣，别說話
仲襟聽過佢嗰幾首mk罐頭歌
不過tim唱功好廢

利伸：kolor fan

Agger
其他大把非情歌
只係佢地無用心去留意去發掘

Gin Lee開concert我扑到去睇最貴嘅位
聽到eargasm

洪嘉豪我說不可以真心高質

點點心

以前香港係亞洲僅次於日本
當時文化輸出程度大好多
亦未有支韓台競爭

很堅強 很堅強 很堅強
很堅強 很堅強 很堅強

林家謙都高質，作曲作詞仲要唱埋
聽風 一人之境 其他歌都好高質

睇下陳詠謙作啲垃圾詞就知冇希望

淨係識出慢歌 見到都唔想聽

把聲唔係我口味
auto tune 太勁

ViuTV同老麥都聽到

真

廣東話只聽張敬軒

九成聽普通話

我成日聽呢首 佢作果排應該食撚錯藥

芝麻開門正呀
環球on9唔整MV

我都覺...

而家唔係一台獨大
更有大把平台去做音樂
仲賴電視台係咪一樣係諉過於人

無啦啦有排要返本土創作，唔買日韓既歌
之後有小陽春一排既，因為仲有幾個有實力既作曲編曲
到左依班都上岸唔再作，又無新歌星，咪正式收皮

Kpop有包裝
香港個啲好頹

理論上用英文填根本無可能唔啱音

有時個編曲無問題
寫完詞首歌就不了
啲歐化中文玩殘咗首歌
無咗詞嘅意境 都唔好講岩唔岩音..

仲要首首歌都好似唱到就黎斷氣咁

市場太細
完

改詞都係創作姐
一改本土 好難上最top

100% 衰係production
到依家我都唔知 90/00 canto pop大部份歌 係inspired by d乜
然後呢代歌養左一堆品味低下既"聽眾"
再上一代可能慣左拎日本歌黎用搞到隻手廢左

光環都好正能量

香港POP SONG 連出首戀/lemon 都做唔到
明顯咁多年編曲無進步過...

好認真，因為我連有咩新廣東歌都唔知

人就係好簡單，懶
除非係fans，或者個期好hit，如果唔會主動搵某歌手某新歌聽

最出名最多fans個堆一係就奶共，一係就勁耐冇新歌
Eason Hins Joey佢地對上一隻新歌係幾時
古巨基又走咗
indie 小眾個d又只會留係同溫層
好似我係my little airport半個fans，佢出新歌我會聽，但你地會唔會聽？甚至會唔會知？

所以我覺得係marketing問題

同意

根本係香港人聽歌口味同習慣問題
外語歌就好多類型都接受
總之個世界hit咩就聽咩
但一返黎廣東歌
就一定係k情歌先多人聽
淨係睇吓今年上半年咩歌比較hit
就知香港樂迷口味單一到痴晒線

非k歌唔係冇
但100首都未必有一首吸引到人聽
話知你編曲編到曉飛都冇用
樂迷只求旋律易入耳、歌詞有共鳴
而最易有共鳴嘅咪就係講愛情
歌手都要搵食，除咗迎合市場仲可以點

啱，歐美大把hit歌都情情塔塔架啦如果覺得題材/ 歌詞好重要，咁k-pop嚟講好多歌詞直頭無厘頭添，咪一樣紅到。

所以一句講晒，廣東歌無特色。

但Kpop好多編曲都唔係韓國本地人做
係歐美創作 班鬼佬照計唔係個個識韓文掛

真 副歌下下都4536 係好聽姐唔好濫用 DJ 五月天 JAY 首首都係咁

Lemon? 米津果首?
你確定編曲係ok? 好過廣東歌?

佢d詞一時係ok正正常常
一時又唔知做乜
但真係講到係好詞就永遠冇佢份

正常都係睇音樂風格
pop rock punk metal core jazz edm之類
香港淨係識快歌慢歌情歌

其實係死喺語言嘅本身限制 唔單止廣東歌 其實華語歌都有 只不過呢個問題廣東歌特別嚴重 英文冇聲調 所以填詞嘅歌基本上係唔會有唔啱立嘅問題 填詞自由度好大 呢個亦喺英文歌點解可以發展到咁片多流派嘅原因 但廣東話就受此限 例如你會發現出現英文歌好多靚嘅旋律但用廣東話係好難填到詞

冇人才
搵唔到多個黃霑同顧家輝
唱既又唔掂 80年代是旦一個歌星都完勝

市場咁細, 點叫人放錢落去發展?

都香港人鍾意睇西片覺得港產片垃圾嘅心態
成日講歐美音樂唔同層次
鬼唔知阿媽係女人
要比較一定有好大距離
香港地會有幾多budget去搞音樂先
廣東話九個音
有好詞又唱得好聽其實唔易
有聽開廣東歌嘅人
希望會feel 到呢幾年廣東歌進步唔少

p.s.廣東歌係香港好寶貴嘅產物
一定支持廣東歌
(曾經好鍾意聽歐美台）
而家聽廣東歌同jpop多

歌手唔掂 全部tvb垃圾歌手 呀豬呀狗都話歌手

TVB歌手依家都唔係主流啦

Beyond啲詞都唔押
宜家嘅歌詞出事係因為詞不達意
無中心思想所以無靈魂

係 八九十年代曲風明明好靚
零零年代開始變到柒MK

其實講編曲 全世界都係好濫用 808鼓點 首首POP都落好多TRAP
一首就話有驚喜 全部製作人跟風 首首倒模過HK POP

前排見到唔知咩節目有一班自稱歌手既人輪流唱歌
全部走音 表情尷尬
我就知 只要厚面皮個個都可以係歌手了

On9
以前廣東歌紅遍亞洲同全球華人市場

聽indie啦

Serrini

以前國語市場無咁大ma, 但得一個城市用既語言, 好難做落去

依家都冇乜唱歌係真係掂 相反以前是但一個歌手都超勁

所以咪唔係市場大細問題囉

間接搞死成個樂壇，
勁歌金曲傳多年分餅仔頒獎，只出過一兩隻碟無人識嘅二打六都可以做歌后

平時聽傷台有d新歌手係幾好聽
不過無以前tvb咁既宣傳平台真係差好遠

以後啲詞想講多啲野都隨時被禁
都係算吧啦

廣東話歌林奕匡算係唔錯 至少唔係全部都叫春嘅情歌先
好多都幾有意思 例如生之頌 一世同學

佢話香港歌編曲冇進步過
然後拎首lemon黎比
真係笑撚左
你話拎髭男d歌黎屌cantopop編曲都話
個人覺得米津大部分歌編曲其實真係同cantopop冇分別
分分鐘仲要衰d

嚟嚟去去情情愛愛 pop culture
以前beyond 張國榮句句歌詞都好有深度

same
中學起都係聽英文歌
直至一次youtube 聽完張敬軒先回歸cantonpop
佢為cantonpop都算出盡奶力

香港重視詞多過曲
一首神曲只要有幾句on9詞就俾人笑
完全冇人關心作曲

反而罐頭曲加罐頭愛情詞就爆紅有共鳴
之後就搞到大家齊齊做罐頭算
成本低回報高

不過其實呢2年已經好好多
小巧, 牙醫, jay fung, c all star 4個單飛之後, 林家謙, 陳蕾
好多都已經追上潮流有唔同風格
唔係一式一樣罐頭情歌

講真
唔好睇咁多tvb
聽下電台, 聽下903
其實香港真係有好多好歌手, 好音樂
只係大家唔知道

...& 語言分類
「英文歌」「韓文歌」「日文歌」
用語言為歌曲分類 基本上已經唔使討論

的確係, 以前嘅歌見到D歌詞自然有聲, 甚至好似Donki咁洗腦, 唔知幾時開始就做唔到了

剩係講pop咪黎黎去去都係廣東歌風格單調，就算以前張國榮四大天王都已經成日買日本歌黎改，加上港人係00後已經開始有崇外心態
用indie去比其實冇乜意思，所有語言都有獨特既indie歌，只係爭在你發唔發掘到

市場主流太即食作品參差冇乜人聽
非主流唔係人人識欣賞加上宣傳少

有好多新歌都有改變架啦聽多啲支持下
尤其係細公司出品
試到新嘢喎

邊個有資格判斷太多？
音樂都係用嚟紓情，市場仲容納到就唔叫太多，
反而早幾年俾人講得多「太多情歌」，
變咗一堆熱血、勵志歌泛濫，仲乞人憎

係架，有時開住收音機聽到d新歌係唔錯
不過唔聽電台又唔主動搵係唔易接觸佢地d歌

beyond呢啲係巔峰時期最高質歌手
之後個啲真係不知所謂
有眼耳口鼻唔係啞就話自己歌手
你睇下菊梓喬都可以攞我最喜愛女歌手獎就知香港樂壇玩撚完啦
全部靜係識用假聲唱歌 走音 唱到死唔斷氣 上唔到高音
首首歌都悲觀死氣沉沉就黎斷氣咁
你唔悶我都悶
已經好耐冇聽廣東歌

DGX 團隊

冇市場
咪少人投放成本入去
包括人材 gear等等

巴打都係識貨之人
呢堆歌手正

以前香港文化直頭出口啊

我想知究竟有幾多人真係有專登揾個呢排d pop song黎聽 根本好多都唔差
有d仲幾好
以前嘅輝煌 係錢堆砌出黎
依五年d詞 編曲好多都越黎越好
我同你講 如果之後香港stable翻d人多翻娛樂 不出五年 香港樂壇會由界乎主流同地下中間個班人掘起

好歌詞明明只係加分點但係香港好似變左主角
個個聽歌都淨係度j歌詞冇人留意旋律編曲

如果真係鍾意聽廣東歌既話其實係唔會再留意主流樂壇
而係轉聽indie
啲人成日話廣東歌得情歌k歌 但indie界不知幾百花齊放 有hip hop有電子有rock有dream pop
當然比起台灣或者西方國家仲有一段距離
呢個係因為廣東話本身係世界上就唔多人講唔多人識
所以個市場相對上會比較有限
That’s why身為香港人更加應該支持返本地音樂同埋廣東歌

ToNick

睇下勁課金曲笑下又一day

成個亞洲都識
你00後呀？

好鍾意陳蕾啲歌
好型

連韓國mama音樂頒獎典禮都要搵黎明做主持人呀

剩係唱一首歌詞只得𨳒你老母閪嘅歌
都犯國歌法
廣東歌算吧啦

而且以前既tvb係好強大既宣傳平台
唔同而家

(01勿屌 唔係01個youtube)

後期樂壇都係靠林夕黃偉文撐住

有冇例子????

Ching幾耐冇留意香港樂壇上年勵志打氣歌派台仲多過情歌今年其實都好多非情歌，得閒嘅話留意吓

精神餵飼
與人同行
開始倒數
我們與愛的距離
無力感
進擊的生命
重生
Bounce Back
日光
妖治時代
當我迷失時聽着的歌

希望大家認真接觸下近2年既音樂
其實已經同大家想像好唔同
進步好多
只係大家唔肯/冇渠道接觸

坦白講，我覺得佢唱屌你老母屄都分分鐘好聽過而家某啲所謂歌手唱嘅新歌，起碼娛樂到我

INDIE HIP-HOP 界啲歌唔錯

男嘅聲線變晒乸聲或者mk

香港人自己都唔留意啦
然後又覺得自己人唔掂
聽kpop就勁有心機
根本而家仲做廣東歌嘅人都係因為愛

我覺得香港人太著重詞

日韓真係個個識聽詞咩 咪又係大把人聽佢唔知唱乜
曲好聽你自然有興趣了解詞

英文流行曲真係首首詞都寫得好咩 咪又係關曲事
大把人只係一開始聽曲個旋律
最經典係JB首baby(?) 真係垃圾詞但曲入耳好聽你吹佢唔漲

上YouTube大把音樂人對唔同mv嘅reaction絕大部份都係以曲行先

我唔係話詞唔重要 但真係係得香港人對詞過份偏重
marketing上都好似係詞>>>曲
因為依個原因就變咗好似得香港人自己圍爐咁
但作詞人質素都每況愈下

其實個歌手點演繹都好大關係
你睇下香港樂壇得返咩歌手
係得香港歌手仲要撈好多飯 專心搞音樂好似拎佢哋條命咁
就算ladygaga拍都係拍返音樂嘢 亦都唔會長期涉獵另一飯
反觀華嬸春捲鳩拍蠔嗰推？

在座各位

以前廣東歌市場幾撚大
依家走去賴市場細

唉 其實都真係好心酸
有好多香港人都唔聽廣東歌 唔睇港產片

不過我承認係接觸渠道問題
我自己聽Spotify廣東歌先知有咩新歌
其他人得鳩閒Spotify廣東歌list咩真係

再睇埋YouTube熱門 全部都係支那野
明明廣東歌係傳承香港話係最大眾方法
偏偏依家被打壓之餘 自己人又唔撐
但同時又話想光復香港。真係。。唉

kolor好多都唔係情歌 勁撚正
比起dear jane同其他香港大眾少少嘅band, kolor算係band味最重

澤日生真係痴撚線

canto-pop in a nutshell

呢首我日日loop

jay fung最眼前一亮
估唔到離開英皇之後好好多

廣東歌編曲弱
係近年多番啲新嘢 不過主流媒體見唔到

容祖兒點樣唔專心搞音樂
佢咁多年嚟啲job都係唱歌同拍廣告

Phil Lam

呢排我自已聽開frenzi music成個label d歌手 林家謙 serrini aga 嗰d 我覺得好多都好有誠意 聽落都唔易厭

同埋其實cctvb真係搞死香港樂壇既元兇
由四大唱片公司版稅事件
到依家星夢罐頭劇歌
明顯見到佢根本只係顧住自己賺錢/慳錢而冇理過個樂壇發展
但偏偏好多人咁多年以黎都係靠睇電視去接收樂壇資訊
於是佢地依家一係做咗紅軍/hana fans
一係索性放棄晒依家既樂壇聽返舊歌算
所以viutv依家決心同cctvb冚 我係絕對支持

以前香港有人材資金早發展
人哋落後我哋咪大囉

而家度度發展晒
得返香港同廣東話地區咪市場細呀
兒登係咪咁白痴呀
救撚命

可以睇Chill Club

主流二線可以留意Aga，
Luna隻碟真心屈，全部自己寫得嚟係完全唔同style

咁咪係囉
點解以前就可以輸出外國
依家就賴無市場？

市場係搶返嚟
唔係話香港得七百萬人就得七百萬人聽香港音樂架嘛

佢嘅意思咪就係所謂「市場」由頭到尾都係咁細，甚至已經比以前大，但做到輸出外國嘅時候咪自然有市場囉

屌仲要打咁多字解釋

好多香港音樂人啲歌的確加左唔同元素,
但可惜真係唔好聽...例如方大同

去kkbox搵本地榜/小編推介已經好多

三大死因
1. 編曲
2. 詞大過歌
3. 偏重唱功

任你一首歌d詞作到前無古人 後無來者
但首歌唔得、聽唔入耳就係聽唔入耳
編曲單調，來來去去都係個幾味
仲要唔同歌手都係咁款

例如玩小提琴咁，差唔多首首歌都有
但d舖排都一撚樣
有時d歌唔撚夾都要突登加小提琴
(相反外國有隊band叫Yellowcard係呢方面做得唔錯)

至於首歌，從來未聽過都可以唱K跟倒唱
一式一樣倒模咁倒
久而久之就流失晒聽眾

唯一清泉: 周國賢

但係諗返轉頭，造成今日咁既田地
究竟係有心定無意
音樂係文化其中一個重要載體
除左用黎維繫一個民族
仲可以向外推銷
消滅佢對邊個最有利呢

一首歌好唔好聽聽頭幾個小節就知
完全唔關歌詞事
韓文日文歌唔知唱乜一樣咁多人聽
香港人作啲曲根本唔好聽
阿豬阿狗未讀過音樂就學人作曲梗係垃圾
就算讀過都好都係唔好聽

個音樂底好似熟口熟臉咁....
有時係近年英文歌會聽到.....

啊兒登哥, 咁你覺得廣東話人口多定泡菜話人口多

諗起條友翻唱紅豆 狂潮
簡直強姦耳朵

佢想拎影后㗎
不過唔夠料咋

容祖兒之前接受訪問親口講想杜生幫佢拎影后-高登討論區

講咗我想講嘅，哩個post其實有幾多人會去音樂台留意下新廣東歌
林家謙隻碟賣斷市喇，又多咗唔少indie band唱廣東話，連頭條新聞哩幾集都有搵歌手，自己冇支持咪覺得弱勢

Aga 算主流入面 d曲比較多元
乜類型都有玩下
Night without you

人地台灣攞埋金曲獎添喎

唔係唔好聽 只係方大同走得太前而香港人太後知後覺
唔講西遊記個隻碟 方大同初出道頭幾年香港主流大眾根本冇人識
都係Love Song係台灣紅咗之後先紅到返黎香港

差唔多三百萬views

盧凱彤 at17 林一峰

韓語
兒登真係弱撚智

雖然好殘忍....佢得10萬點擊率反映事實
其實我覺得呢首歌有啲似早年王力宏果種R&B
咁我覺得王力宏啲R&B好聽好多

因為大陸唔容許香港有自己嘅文化

韓文歌真係唔明up乜
但真係好單純覺得好聽
同有一種驚喜感同新鮮感
近排聽More&more (預咗實有人反kpop)

AGA正呀
可惜今年紅館show因疫情取消

咁咪即係冇囉
隔幾年先一套戲都講到好唔專心唱歌咁
佢都叫不務正業，佢嗰一層嘅歌手都唔知有邊個算係

我覺得以前既廣東歌勝在簡單又易上口好入腦
其實邊到出歌都大部分係情歌啦
而家睇英文歌都係情歌失戀歌hit

又係推我大IOS嘅時間

真係唔想貴古賤今...我都欣賞AGA, C ALL STAT 寫既歌..

但一聽番八九十年代作既歌...啲旋律太犀利

張國榮首有心人的編曲簡單..不過旋律靚到仆街

你自己都識講啦戇鳩
無人材無資金無發展=落後
咪搞到市場細
咁問題就咪係喺人材資金到囉
關市場大細撚事咩

人地kpop市場係咪即係得韓國人呀？
市場係搶返嚟
咁點解以前搶到依家搶唔到呀？
咪資金同人材囉

市場細
戇鳩

per se又幾好聽，不過我都係聽電台先識

果堆應該係作曲人

講起電台，前幾年去強國聽到廣東啲電台，都播好多廣東歌

編曲真係好撚悶廿年如一日又老套 次次聽親903 d 歌都覺得又悶又柒 早排係咁播陳輝揚x女聲合唱個首人來人往難聽到直頭會燥底 完全唔明唱到聖詩咁有咩咁好聽破壞晒原本eason 個版本好撚柒

如果Mr無奶譚廢老同發明時光機嘅話，會唔會hit到依家

旋律題材都好咪Mr.
但係又衰抄歌奶譚廢老

依家編曲黎講，rubberband係數一數二

Rubberband
Nowhere Boys
新青年理髮廳
J Arie
方皓文
林家謙
陳健安
許廷鏗
陳蕾
鄧小巧
Serrini
衛蘭
Gin Lee
Juno
Ellen

呢d 都算係咁
唔係四大天王Beyond Eason 軒仔Joey

做咗文盲自膠

林子祥整既串燒歌又係好有音樂性...
十分鐘包含哂所有金曲, 一直爆高音,

呢家好少咁出位既歌

Classical 都冇歌詞架
一樣幾百年歷久不衰
香港人衰咩都唔知

真，K歌都有分質素高低，
入腦易上口其實唔係壞事嚟，
今年最紅嗰首銀河修理員，以K歌melody嚟講都真係唔得

有人材資金都走咗支那啦人你老母材咩

仲有好基本經濟概念歷史概念你都冇
好難同你解釋
自己檢討下先啦

拉丁音樂嚟？

咁我諗佢真係做d比較潮d 嘅流行曲而佢又真係比較主流個堆黎嘅
想要有特色d試下呢隊

香港大部分人對廣東歌認知仲停留喺2014左右

對佢哋嚟講
新歌已經係張敬軒嘅青春常註
aga,gin lee,牙醫 係出道幾年嘅新人

咁其實好唔健康

仲有腎仔, 藍奕邦, 王菀之

好似你先係弱智喎

啲autotune

個人感覺（叫比較熟Kpop同kpop對比）
冇咩相應節目地方或者社交平台大眾熟可以做宣傳，韓國三大電視臺各有一個打歌節目，仲有啲細節目未計 歌手亦都成日開直播同fans溝通

人才？ 可能香港都有好多 但係唔宣傳唔講邊有人知你存在 最新一期《閑著干甚麼》可以睇吓人哋點做 至少因為依個節目我一個海外人對佢哋音樂人有返少少認識 已經叫文化輸出？而且節目入面好多歌 單係節奏已經吸引到人

投資 香港有咩有$人肯投資.....

青黃不接 年輕一代歌手....叫得出十個大眾熟知？唱功了得嘅有幾多個 後生歌手係有用 我一個聽眾真係冇咩興趣成目睇住細個已經見到嘅歌手⋯大個大多數仲係依啲人

香港人態度！作為一個唔到20歲嘅人 我嘅印象 每一個新歌手出嚟 香港人必鬧 gem?個細路女？個細路女啊爸衰閙老豆咪得 有幾多人鼓勵細路女？gem未有啲咩政治事時候一樣係鬧人居多 比我我都走

唔好怪新一代唔聽廣東話歌 我好努力比啊妹聽最紅嘅歌 唔到30秒已經話真係冇興趣 唔好聽 真係要緊貼新一代潮流 唔係自己高高在上 好聽吸引到人 自然會紅
香港05前香港出世細路 初中可以話新移民多
宜家高中 大學個班 睇吓自己身邊人有幾多人係歌單入面大部份新興廣東話歌多
.....我自己都係老歌多

好多人成日話kpop 但係人哋就係做得成功 賺到笑牙唔見眼 唔係老一輩 新一輩都可以行去世界前端
好多人成日話中國綜藝淨係抄之類（唔係鼓勵抄）但係睇得出已經開始發展有返咁上下 idol舞台都開始見到得人
香港呢....學習人哋己有經驗一啲都唔可恥 我哋可以買版權 同創作人買歌 唔似上面咁抄人野 重要係學完自己有創新 要經驗
仲有粉絲文化 週邉等等
我可能睇得好狹窄 依啲只係我個人覺得

香港娛樂要重新嚟過但係好似連第一步都未踏出
但係 如果有幸踏出 唔知到時候香港人支持定係又係閙人多呢

唔係冇用歌詞內容分類，好多地方都會有「抒情歌」（ballad）、Teen Pop （為年輕人而設嘅流行曲？）
（埃塞俄比亞仲有一種叫Tizita嘅音樂，內容淨係講「懷緬」）

但主流分辦方法一定係曲風，因為始終係音樂
E.g. Jazz、Rock、Hip Hop
分類方式主要由編曲方面入手，不過仍不失有部分曲風嘅特色同歌詞有所掛鈎（e.g. Black Metal，有興趣自己睇）所以其實如果你更深入探討唔同曲風，唔難發現歌詞同曲風有一定程度嘅關係

西方音樂分類都唔係冇佢嘅弊病
衰在以西方音樂為出發點
所有非西方嘅音樂冠以World Music嘅「分類」，就係一直長年俾人詬病嘅嘢
即係話知你來自印度、中國or北歐
總之具有地方民族色彩就歸為「World」

簡單嚟講 冇一種分類係完美
（如果你用「古典樂」概括哂莫扎特、巴哈or蕭邦，一樣有人hi到你上天花板）
只不過香港人缺乏音樂常識
只會用語言為歌曲分類

（由此可見，「純音樂」（instrumental）都係用語言區分類別嘅產物，不服來辯）

某啲紅嘅歌全靠作曲個位咋
填詞人唔該行開少少

唔關情歌時
主要係編曲好單調好悶
有d人覺得填好詞就得，其實無用

唔好聽
咪我話 90年代後半00年代前半
一堆完全鳩作鳩寫既k歌 摧毀左一整代人既品味
個個年代既歌完全係一個斷層

方大同 誇張講句
inspire左一整代亞洲rnb歌手
當初如果揀台灣出道會更早打出名堂

題材狹窄好簡單
香港黎黎去去都係個幾間公司
之前又得tvb有人睇可以做宣傳
米個個都走去唱情歌
一定唔會比人ban

但近排我地多左好多渠道上網
自自然然缺乏多元化嘅tvb比人淘汰
連住香港樂壇都冇辦法透過電視宣傳

話說唔知樓主有冇睇chill up
佢地d歌都好好聽

因為迎合低質市場

陳百強真係...
挑機!!! 有冇人搵到旋律咁有佢咁好聽既廣東新歌??

似是而非想點
講你講啦屌你

但係你咁樣講兩講發現香港真係冇乜出名嘅編曲家
定係我孤陋寡聞

衰在聽眾

呢排成日聽 好正

太多autotune...

唔係Youtube咁岩search到 我都唔知有呢隊野
首 無窮 好高汁

唔需要識廣東話 8 90年代啲歌手唱廣東話歌都紅到去日韓 宜家大把人唔識日文韓文夠去聽jpop kpop

咁外國都係啦

其實係啲commercial pop同tvb pop先有呢個問題

conundrum 成隻album個編曲都好痴線

啊正撚常兒登哥, 我就睇呢個嘅

唔緊要當你嗰wikipieda 先啱, 屌你呀, 廣東話72M, 差泡菜10M 都叫市場細, 你唔好去死

Canbe or Peterson?

咁香港都係市場細
我又錯咩

你同英文比一比咪明戇撚鳩

其實覺得首歌吹大咗啲

講精彩程度
香港indie一樣跑輸緊中日韓幾十個馬位...

不過大家都要多多支持

點擊率少唔代表首歌唔好聽
好多cctvb罐頭劇歌都過百萬點擊添
唔通又好好聽？
不如試下聽晒成隻西遊記先啦

我見你係呢個po係咁po舊歌
其實係真係新不如舊定只係你唔肯接受新事物呢？

真係講得好中
而家kpop jpop咁流行就證明詞根本無咩人care
而香港d 歌好似仲係主打係詞到，寫得靚就當好歌
問題係聽開kpop jpop一聽就覺得仲曲好悶

呢首

陳詠謙請不要再污染香港樂壇

呢隊真係第一次聽 編曲幾一流
聽其他 似core嘢黎
香港玩metal嗰班又係真心唔差

jpop kpop cantonpop

依家呢個年代凈係唱得好聽係冇用

香港啲經紀公司又唔識包裝

啲藝人個個都冇乜特色，好似路人行過都唔會望多眼，完全冇星味

電視台就唔使講十年如一日
啲鏡頭，剪接，同節目都㭍到仆街又唔肯創新下，一睇就知高層on9冇品味同老屎忽文化入晒血，由幕前衰撚到幕後，唔會有改既一日，娛樂圈文化被班奶共西支配，香港娛樂圈都唔會光復到

而且連登仔雖然成日話泡菜星核撚突，但係慘得過核撚突都紅遍全球

佢係香港出道 唱國語歌
我以前超鍾意佢
不過我諗佢已經放棄咗香港巿場

《明天》用中板再快小小編曲去講一個sad story係幾得意
再得意d嘅我會推薦《Mobile Suit Gundam Thunderbolt - Original Soundtrack 2》的《戦争 (feat.吉田沙良)》，用快板講一個悲劇
《明天》中段樂器個發展部唔錯

《這地》比到我驚喜，用人聲合唱同埋比較grand編曲，有一種莊嚴感覺，但又未至於安魂曲咁慢，可能似minor的教堂音樂？

不過錄音要改善下
《明天》整體冇乜層次，樂器好似全部係同一個平面咁，混埋一齊，特別係開頭bass 同人聲係埋同一個平面咁（我expect bass應該後過人聲，除非想將個bass做埋主角）。Bass個結象比較大/散，所以好似有混埋其他樂器嘅感覺，以致有巴打覺得guitar solo突出唔到。

《這地》個錄音又係有bass散呢樣野，以致定音鼓玩最後一段個會矇糊咗其他野。同埋感覺定音鼓似係分開錄而且錄得遠？好似同其他野分得太開同個場環境唔同。
最明顯奇怪係人聲合唱，好似右邊冇人唱咁，感覺唔平衡。寧願全部人聲集係中間好過。

好多歌手唔係自己作
無歌手自己嘅靈魂喺入面 無個人風格
好多都係等運到 等人派歌
上一首歌同下一首歌根本唔關事
你唱同佢唱都無分別
變咗無一粒星係佢每次出歌你會好期待
或者你真係會追住一個人嚟聽
(唔係全部 不過大部分)

不斷炒冷飯 同一種曲路只要賣得就不斷重覆
Dear Jane啲 已經唔識分邊首打邊首
最弊係啲人又受
然後唱片公司就會叫歌手淨係出啲咁嘅歌
見到外國邊條formula得就照版煮碗
變咗無香港嘅獨特性喺入面
仲要做得差過人
毫無前瞻性

同埋 要聽廣東歌 真係要靠自己search
唔似以前打開電視會聽到(而家唔會打開電視)
出街又唔會聽到
就連會播廣東歌嘅地方 都只會不停播舊歌
唔會刻意搵新歌
(從來無喺街聽過新出嘅歌 首歌紅咗先會聽到)
出咗新歌唔知點宣傳
無一個成功嘅marketing campaign

仲有 唔會比機會比地下音樂人
一定係有公司先會有主流媒體叫佢地做歌手
公司全部老餅 唔知而家後生中意咩
以為30歲嘅人叫後生
就算知 都係知啲唔知啲
所以抄又變咗抄啲唔抄啲
不倫不類咁 唔知似乜

無一個劃時代嘅vocalist
無一個劃時代嘅personality
無一個劃時代嘅performance
我唔會search歌手live睇
開演唱會就企喺台中間唱歌 請一大堆嘉賓 然後encore大合唱
唔知點解要比錢睇唱得比CD難聽難睇嘅show
個個都規行舉歩 無啲值得討論嘅話題
無啲爭議性
無亮點 唔知自己睇緊咩

(當然好多都例外 但現役歌手唔係中呢樣就中另一樣 或者比大部分下三流掩蓋咗 睇唔到)

其實係
如果廣東歌 曲由外國團隊創作 詞本地人填
會唔會有番少少競爭力？

真係見人見智, R&B黎講...

我覺得周杰倫《可爱女人》,陶喆《Susan说》, 王力宏《花田錯》

好聽過方大同《Love song》《悟空》

而家00後係咪中意聽啲好重autotune嘅歌？88vargina嗰啲

打漏左台灣
sor鳩

無左Swing同埋2011前既Eason
已經唔想聽廣東歌

新歌欣賞華晨宇,
七重人格真心有個突破性係到, 一個歌七個風格

但我唔鐘意方大同, 李榮浩,
覺得佢地盲目抄歐美R&B,尤其是john mayer

屌你殘體

你個比較真有趣

所謂音樂應該聽覺行先, 但香港太重歌詞內容
編曲咁多年冇乜進步, 都係鋼琴, 結他..
歐美創意豐富好多, 就算sampling都可以做到同原曲唔同感覺
做電子音樂嘅會去自己開發新effect..
當其他地方都識跟住進步, 香港就越來越追唔上

大大公司
經典

政府etc. 有心削弱香港文化
單靠本土頂唔住

不過個人覺得Jpop、Kpop同Cantopop/Cpop呢幾個無心插柳 但又分得幾好
齋講編曲 真係講得出呢幾家各有特色
E.g. 如果你寫一首英文嘅Jrock歌 一樣聽得出佢係Jrock

Cantopop照樣有自己特色，只係大家嘅眼光只係聚焦咗喺「Canto」上，或者拾人牙慧鬧佢「Pop」

點解會變左殘體...
我明明COPY YOUTUBE LINK名
對唔住

John mayer
原來係聽兩首扮專家

首首歌都一鳩樣
一係夾硬重新編過啲舊歌
用啲懶係清新嘅唱腔唱
一唔小心聽到就想打爛部電視
今宵多珍重下話???
月亮代表我的心下話???
似水流年下話???
好撚難聽啊屌你
最撚恐怖係係街聽過有後生女用黎做聆聲，係咪食開屎?

個市場鐘意聽d 咩歌，製作就整咩歌嫁啦

因為聽唔明？

編曲俠 Johnny Yim
同SUPPERMONET 成日合作既Adrian Chan

香港band其實好多都唔差
ios maniac 逆流 parallel horizons seasons for change之類都好高質

林夕比人封殺

其實一直都有搵外國人參與創作

講緊廣東歌 show d英文歌出黎係做乜

無auto tune喎
live都係咁嘅聲

呢隊band 背後有好多metal 大佬幫手推，呢首算係佢地跳出本身style 嘅作品

聽返以前廣東詞嘅Metal，雖然係Core，其實都算係易入口，只係呢類作品再出色，都唔可能打入主流市場。

比如呢隻入坑作，真心痴媽筋：

舉腳認同

曲：千篇一律，平淡如水
詞：生硬累贅，遑論文采
唱：氣若游絲，有如夢囈

以前大陸佬，台灣，東南亞，歐美唐人街邊到唔聽廣東歌
楊千嬅都開到world tour，張學友，eason呢啲一開開成年

啊唔戇撚鳩、正撚常嘅兒登哥，咁泡菜個市場細唔細呀，個sales volume係咪同香港就係差個10M人口呀?

其實一向係劣幣驅逐良幣，然後惡性循環
好似你咁講，榮光勁到台灣人都妒忌，不屈又係正
但佢地都唔屬於「主流」系統，即係經藝人、唱片公司一條龍standard procedure出品，不幸地呢班老cf掌握人脈同資源而且缺乏眼界，試圖限制音樂題材同可能性，令主流市場d歌好媚俗

題材問題掛
小學聽到中學，全撚部都係情歌
失戀單戀暗戀綠帽etc聽得多都悶

我覺得一字一音，多聲調先係廣東話歌創作上最大限制

香港係一個即食麵文化，只要夠誇張，關於情感例如自憐，情緒化，愛情之類就好易有一定學生市場，欠缺音樂本身內涵

我用音樂角度比較一下香港 同 日本 歌分別

每人都知音樂唱音即so fa name有
do re mi fa sol la ti 7個音

係樂器上，該曲例如大調do係由do mi so做成和音，對音樂人和什至普通懂點點音樂既人黎講，好易明白，一首歌普遍就由7個音唱成

但分別就黎，音樂不只有大調major, 還有小調minor, 用返上面do做例子就變左用do ri sol (re降了半音成ri)，都未有特別，它還可以再另加上第7音成 do ri sol li (ti降半音成li)即 minor 7，唱/彈出黎會造成一d半天吊的感覺， 對普通人黎講可能唔知咩黎，但對音樂人黎講，呢d音仍然算common既音，但真係能夠運用係作曲可以同隻歌夾，就要相當技巧了，如果你地有人唱k，or鍾意有時張一隻歌karaoke冇人聲版，你地就會較分別出黎，此外，和音亦能夠係呢個時候聽出兩者層次分別

個人分享

唔係
鄧小巧 林二汶 岑寧兒 陳健安已經答咗你

其實電視台嘅幫助真係好緊要
日本好多時候好多歌同歌手都係靠電視劇或者動畫主題曲彈起
但係香港偏偏就係呢兩樣嘢都冇

重有王苑之 aga
要數 重有好多
係你岩唔岩聽姐 講元素 大把廣東歌都唔係純pop

可能係啦...我的確唔算好熟音樂...

方大同果首悟空..我覺得無論唱腔同編曲, 都好似王力宏...可能我音樂慧根唔高, 真係唔好意思

你覺得呢首歌有咩獨特風格既地方?可能我自己唔識貨啦...

Kolor正到，但竟然唔爆紅

好似有進步就真 例如AGA

另外林2蚊既 CHEERS 我覺得都高質,不過係香港較難有人理會

好多人都係被動聽新歌
無左個有影響力既電視台真係差好遠

留白我覺得唔錯..
但當年比人屌到仆街

不嬲覺得係媒體問題 同多少有d聽眾既問題

衰聽眾

黎曉陽
雷同二友
黃妍
近排其實好多

少咗好歌手 啲詞都係

serrini MLA 都好正好新鮮

咁哥哥把聲都+左好多分既

今生今世同有心人係我最愛既兩首

接受唔到依類唔緊要
王苑之 其他都好優秀
根本就唔係無
近期最鍾意鄧小巧

下 今時今日既電視除非全家黃絲 如果唔係都係開著 慣性收視
仲有周圍都播緊 被動聽歌
咁都唔係叫一台獨大
youtube 果啲係要主動去搵先會俾你 同電視係兩回事（更加唔好講收入）

歌手數量都唔少，只係紅唔起，
紅極都去唔到陳奕迅、容祖兒當年嘅程度，
始終娛樂多咗，就算講音樂都已經多咗好多選擇

雖然唔知邊度似John Mayer

但個人愚見方大同真係嚴重吹大

電台聽到佢d歌都係過耳即忘

英文賣可以唔岩grammar，漏個verb 轉個tense係常事
但粵語連「我現時自己肯做飯」都可以俾人笑一排

編曲 唔同 作曲
編曲係令melody豐富啲

但作曲好多時真係要係母語先作得好聽 先有個種味道

英文歌通常都會睇 stress 嚟填詞 即係啲句子本身嘅 stress 跟返首歌嘅重拍

但近年都有啲美國 pop songs 唔跟 結果聽落就好怪 e.g. Katy Perry 首 Unconditionally 嘅 chorus 將個重拍擺喺 ‘unconditionally’ 個 ‘tion’ 度 但個字本身個 stress 應該擺喺 ‘dit’ 嗰個音

要調整心態當bjork類聽 電台聽到真係唔消化 唔應該plug

廣東話市場本身已經有個天生嘅局限

主要笑佢用詞on9同1999啫
廣東歌都好多唔啱grammar

不過而家既tvb都唔係以為果個啦
有d新歌一樣有係tvb播都無人識

韓國人口5000萬
完

無錯，但英文最多只會令佢聽落好奇怪
但唔會扭曲意思

呢段片將john mayer 同方大同既歌拍埋一齊播, 勁撚似...

好聽啲咪叫"致敬" , 但我覺得出色既唱作歌手...應該要有自己風格,
好似周杰倫咁...佢啲R&B 同HIP-HOP 好明顯跟外國唔同,

又要講番去廣東歌既然唱廣東話點解要唱書面語

咁又係 因為英文 tone 只係用嚟表達情緒同疑問

最仆行係瀨聽眾
香港人唔鐘意，咁你輸出係大陸台灣日本又係無人鐘意？

其實成日話得情歌
先唔講其實近年都多咗好多其他類型
情歌又話情情塔塔，勵志夢想歌又有人話多
rap呀其他歌嗰啲又唔係個個聽

事實上外國甚至韓國都係情歌為主
根本同係咪情歌關係不大
只係香港無乜創作自由，叻嘅人紅唔起
紅得起嘅又唔係多數好
香港人最鍾意就係批評自己人
係呢半年先好啲，但本質上冇乜點變

我又覺得睇你點定義 隊band 係中英都有dband 但近翻流行風格係呢首咁啱係英文 佢其他有廣東話嘅都風格都比較地下咁

你拎呢首出黎？

哇你唔係假戇鳩
係真戇鳩㗎喎

前面其實已經係答咗
所以答你後面

係細
韓語市場的確都係細
你同支那英文比咗未
點解駁咗你
你又返韓語到嘅？？

講多樣基本常識你知

香港市場同粵語市場本身都唔同概念
你哋連基本嘢都分唔到
我仲撚同你哋溝通到咩？

你有冇聽廣東歌手廣東話歌呀？
你有冇聽馬來西亞廣東話歌呀？

你喺香港出道等於喺馬來西亞出道？？
即係香港出歌會喺香港接觸率同馬來西亞一撚樣？？

根本所謂廣東話都好唔同
廣東話同香港話係語氣 用字 表達都好唔同
香港廣東文化又好唔同
產生共鳴機會又少咗

thanks 已加入playlist

pop 既話唔係要旋律易入耳同有共鳴，咁要啲咩先岩？
有時一樣野唔係話，好野來喎，咁佢就要受歡迎
一首歌要流行要人中意你都要岩聽架，編曲曉飛就要我中意？
藝術同高級永遠係小眾
失望既原因就係大家要求主流人愛上小眾

學術得滯冇人明

最尾嗰句唔認同
廣東話絕對唔係得一個城市用嘅語言
識講廣東話嘅有1.2億人
仲未計台仔同強國人唔識講廣東話都可以聽廣東歌

其實唔止歌，應該話係成個文化藝術環境
政府唔支持，社會唔在乎
咁又點會養得起有能力嘅人呢

我覺得呢首堅高質，出國際都一d都唔輸蝕。

不過咁講，電腦作曲編曲真係愈來愈易愈來愈人玩，門檻低左全世界既競爭都大左

以前香港係亞洲少數自由創作嘅地方，周邊國家都係獨裁管治，對文化創作呢啲好大管制
後來台、韓、甚至中國慢慢開放創作自由，香港自由創作地位唔再獨特，人地仲有政府支援出口，咁你憑咩可以鍊贏人
再講，以前香港人真係真金白銀支持香港歌手，而家呢？

其實無人講過一定要書面語或者口語 只係約定俗成啫

好似《獅子山下》「我哋大家在獅子山下相遇上」咁樣兩種並用 都唔會覺得奇怪

咁你想歌與歌之間有關系定冇關系
dear jane自己作歌唔係情歌嗰d咪冇人聽
人地作歌畀歌手你又要屌
好難知你想要咩姐

上面有好多人話有個好大問題係 詞>歌
我覺得詞同歌一樣重要
有靚詞無好聽旋律 首歌好快悶
有好聽旋律無靚詞 引唔起共嗚
就算英文歌我都會聽歌詞 韓文我會睇中譯
一首正歌對我嚟講係 有首靚詞講佢想講嘅故事/主題 旋律就將個故事/message印喺個腦入面

不過講開又講 廣東歌啲舊歌編曲真係悶咗少少 千篇一律咁 有時忍唔住會skip

根本成個社會都唔鼓勵出產「香港既野」
樂壇只係其中一環

台灣點會冇競爭
鄧麗君唱到全個支那都識
仲有蘇芮蔡琴潘越雲費玉清王傑一大班
當年佢哋對強國嘅影響力不下於香港

輸係聽眾口味

一首歌既編曲如果太過炫技...未必好聽...
好多冷門歌手就係咁既下場..
最後就係活係自己高級和弦, 複雜拍子既世界

你編曲特別之餘...仲要人地覺得好聽
先係一首出色作品

咩野點定義 英文歌就係英文歌
討論緊廣東歌 唔係討論緊香港樂壇

李彩嬅你唔愛我啦、Twins你講你愛我
但可能市場未接受到廣泛地用口語唱歌，
如果當年K歌都嘗試用口語填，而家應該變到主流

TVB封殺4台歌手
一係唔出樣一係打晒格

呢個論點十分之好

上面講緊既係有玩玩音樂都知既基本知識

真係勵志歌勵志麼

無宣傳渠道
電台，電視做唔到宣傳

少人識自己搵好歌聽
以前Swing編曲咁勁咪又係無人識
Juno首《廢話》又係jerald有份，編得咁特別都唔紅

所以其實要紅 好大程度唔關編曲事
係好睇市場
而廣東話歌市場又唔大 有幾個會聽live或者買cd

女

打咁多嘢把撚咩你
"得返香港同廣東話地區"你講架

戇.鳩.仔

淨講市場冇意思，要講佔有率
以為冇對手，成塊餅食曬，收入實高
當亞洲每個國家都成熟左，所謂既市場就先睇本地，香港得700 萬人，係咁多，要點養起班創作人？
呢行就係貧者愈貧富者越富，人地5000 萬人口，即刻可以做大，有收入，就自己更多創作
之後就食埋人地個市場
所以你話係而家既人廢左又好唔公平，以前唔係市場大，之不過係冇競爭對手之下，觀眾都冇得揀

宜家仲邊會有啲咁靚嘅歌

攞Thai pop比都輸幾百萬條街，youtube睇下人地啲top 40，好多mv都大製作去外國取景，過千萬view

係呀 影響力仲有唱k同頒獎禮 兩者都俾tvb搞round左
而家tvb播既歌本身就又唔易入耳又唔高質
易入耳都有幾首架，咪紅歌囉
一個垃圾菊花喬都可以唱得紅隻歌，你都唔好以為tvb已經廢左，幾廢都有三斤垃圾揸手

我覺得作曲之神顧嘉輝啲編曲幾高質..
頭兩段運用左樂器切入...令到首歌有層次感
入面有勁多樂器, 例如小提琴, 結他, 三角鐵, 笛等...

最撚好笑係有人踩港但係吹奏外國垃圾嘢呢
即係你話你係崇優 鍾意最高最高質嘅嘢所以要外求都話
又一堆人淨係攞垃圾嗰一小撮嘅出嚟就話全部都係垃圾eg 齋聽cctvb垃圾罐頭歌就話樂壇已死嗰啲

編曲真係唔掂
就算隻歌買返黎改 編曲都真係差好遠
舉個例雪の華原版真係好正勁有聲嘶力竭feel
花無雪就薄好多，冇咗果種感覺

其實我覺得係觀眾口味養成
香港流行樂一定要有歌詞先食得落，但instrumental就比人當卡啦OK版
好多外語歌本身篇曲都唔係話好獨特，不過一玩instrumental arrangement 就大變身

學友單春咪又係唱而優則演
有時拍戲同唱歌可以係相輔相成
唱歌都係講緊點樣演繹個感情嚟令到聽眾有共鳴

聽過80-90年代嘅歌，返唔到轉頭，意境用詞都好出色，00年都仲延續到，10年開始慘不忍睹

市場細 搵唔到錢 自然會少人做

事實係咁
你睇下日本 台灣甚至韓國 d人接受能力高
唔同樂風都可以有發揮既地方
將hkpop定晒型又會唔關聽眾事？
況且其他地區人對廣東歌認知係點唔洗多講啦

粵語詞比較難填
跟風跟潮流既問題影響編曲既走向
其實以前好多廣東歌都好入耳 特別以前R&B 張敬軒既酷愛、gem既where did you go 等等。冇啦 唔好話廣東歌 成個華語樂壇都冇咩進步 停留曬係周杰倫個堆 依家聽埋啲姜濤？kpop？冇曬啲耳熟能詳既歌

搵榮光做例子講到好似啲情歌好振奮人心有共鳴咁
事實係大把真係振奮人心嘅非情歌都係石沉大海，香港嗰市場就係咁垃圾

近年好左啦，廣東歌開始搵到新方向
不過宣傳平台始終唔夠

王力宏講得好岩, 一首歌最重要係旋律..
寫好左個旋律,, 好容易編曲編得好聽

其實呢個世界都有1億2千萬人講廣東話嫁

其實呢 到而家唔少新歌都仲係嗰幾個人填
例如差唔多今年最紅嘅dear jane 銀河修理員就係wyman作品
wyman都填咗廿幾年啦

對我嚟講，單春都唔算多戲
人瑞、Sammi嗰啲就真係多，
表示就見人見智啦，
我就覺得人瑞比Sammi更加顧此失彼

一個字錢
唔好瀨香港人，而係政府無出錢
自己睇下南韓政府掟咗幾多錢令佢依家風靡全球

表現

新青年理髮廳

我之前去強國聽到佢哋啲電台有播佢哋首歌
反而喺香港唔覺有地方播佢哋嘅歌

唔會, 以前好多淫歌
林振強果堆

呢個都係主因之一
正常政府好支持輸出軟實力
但呢個係港共

互相杯葛，入唔到屋

日本流行曲其實我聽好多都好悶 老實講我覺得用咩scale 係關小小事 但重要我覺得反而係個結構重要d 你有變調 變拍 變速 多幾個layer 多幾個段風格唔同嘅verse 就算c major 都會㩒聽好多

好多mv都大製作去外國取景
香港夠大把

同埋泰國有七千萬人口
市場局限同語言隔閡難打破就真

唔好玩啦呢隊野電台聽過幾次，完全平庸得過份。

你咁諗真係太天真

未必...當年果首" 她約我去迪士尼.."
一個素人都紅到仆街啦
好聽就自然多人聽

00年代垃圾mk組合 Twins Boys 樂壇小強
嗰堆聽番都覺得柒

最主流個d akb定johnny's個d GROUP老實講我覺得真係好難聽。
宇多田平井堅個D好好多

香港樂壇得情歌
香港踢波得六千蚊一個月
港產片全部都係奶共合拍片
都可以算係香港娛樂界十大都市傳說

邊有咁多

00年代都有陳輝陽頂住既...
明年今日首編曲幾好..
後段副歌小提琴同EASON把聲同步...好撚正

Hikki

平井堅 果啲歌好聽到癲...
佢把聲好獨特

平井堅近期呢首

EASON應該係香港最後一個打得入台灣既歌手LU

歌好聽就自然多人聽
戲好睇就自然多人睇
波踢得好自然多人睇
咁呢個世界點解仲要廣告宣傳marketing
如果一樣嘢高汁就有人賞識 梵高唔撚使自殺

因為梵高個時無youtube

不過畫作就出名畫家死左先值錢

有冇啲近代少少

其實廣東話情歌一樣有佳作

例如單丸既粵語殘片

如果旋律一般, 編曲出色,
就會變成一首好高質但唔好聽既歌,

一首好既歌,
旋律, 編曲, 歌手, 歌詞 都要出色 ,
例如羅文既小李飛刀

睇下你點define打得入啦

因為香港啲音樂人係垃圾

近年新廣東歌已經專登少出情歌

詞就唔評論 但曲其實好普通 通場rand中呢首會飛

其實鳩歌係會紅
係認真地寫鳩歌先會出事
成功例子：蘇菲亞的波霸珍珠奶茶、thisav我不能忘記你
失敗例子：莊冬昕

"客官不可以" 係網路歌曲, 後來紅到癲

周杰倫都已經回晒塘啦
係有個人風格 但就係不斷repeat自己囉
佢呢兩年出既歌難聽好多過你唔鍾意既方大同啦

呢首歌食正香港開迪士尼先紅。香港主流聽眾重視歌詞多過曲既體現

先利申先 唔識音樂野
我覺得呢首個編曲幾有活力 同小朋友唱個意境(?)都幾夾
不過真係幾舊下

個問題咪就係主流太重視詞囉
都唔知你睇文定聽歌
我夠知中文博大精深 但有幾多個wyman 林夕

classical / 純音樂 無歌詞,悶
shoegaze 人聲唔出 唔知唱乜
metal鳩叫 嘈

所以咪來來去去得返爛鬼情歌同 POP song囉
kpop jpop又話聽唔明 又睇唔起

都同個市場有關，以前70 80年代真係可以齋靠唱歌都搵到食其實都係少，梅姐去到咁嘅位除咗歌都重要靠佢90年代開始啲戲。
齋講女歌手，嗰陣一線嗰班你話勁到小鳳姐、甄妮、PC呢啲咪真係可以齋靠唱歌唱足幾十年，最多都係間唔時一兩套戲客串下。

而家其實反而多咗齋唱歌嘅女歌手，例如AGA, Gin Lee, 鄧小巧，或者獨立歌手如Serrini，但係就真係難啲入屋。陳蕾都算少，但係佢都有客串過下。如果個個都容祖兒衛蘭咁就梗係好啦，個問題就係唔係。

所以我咪指技巧要到你先用到出黎囉
簡單一個例子，你地行旺角，一個日本人彈奏出黎都明顯唔同d係咪? 係真係用多好多音樂各方面技巧架

唔係想特別講日本，但事實係日本音樂係世界上係好top下，起碼亞洲no.1冇異議吧

我好鐘意j pop、動漫歌，佢地編曲好大膽
一啲好奇怪嘅調都敢用
有啲歌第一次聽係唔鐘意，但聽多幾次會好有魔性咁變咗鐘意
試過介紹俾朋友聽 佢地又話好詭異

冇人宣傳係一個問題
睇下姜有VIUTV幫下手都已經有D知名度

不過覺得日本最勁係玩乜Style都可以上到主流
metal core ska jazz乜類型音樂都會有主流簽可以上電視表演

台灣同香港樂壇緊係比較沉寂...
中國反而有啲人才...
華晨宇

Fear, and Loathing in Las Vegas

我覺得首歌旋律好靚....
用鋼琴彈純音樂都好聽

咁係因為每個時代既特色都係貫切始終

人類知道自己失去左啲好重要既嘢
就會靠下一代去彌補

中學試過分享pop punk
俾老師同差唔多全班話嘈喧巴閉
搞到要腰斬

但當年其實只係分享左green day首basket case

哇真係弱撚智㗎喎
bye

寫兒歌其實好有難度,,,,

例如英文歌 oh mcdonald had a farm ,
旋律係幾唔錯, 但編曲太弱智, 被外國人DISLIKE

仲有韓國shark song就太過洗腦,

兒歌黎講, 舊廣東歌同日文歌就做得出色,
例如宮崎駿果啲編曲好豐富

我播hiphop

如果唔聽開廣東歌真係唔會主動去搵新歌
我都會聽廣東話歌但通常跟歌手聽
同埋Marketing真係做得唔夠
Even林家謙我都係因為聽左我聽開個啲人cover下一位前度先識
電台而家少左人聽
電視又少左音樂節目
有都唔多人睇
好想viu chill club搞起多啲人睇留意到香港樂壇同打低cctvb個爛鬼勁歌金榜
搞臭哂個市

真心答
其實我覺得媒體推廣好重要
唔通啲人聽韓文歌又真係知啲韓文講乜嘢咩
仲有以前坤哥首 I say 1 2 3 4 這是陽光點的歌，高質咩？ 咪又係一般，但唔記得咩事爆紅，個個都識唱。
好多人聽歌其實真係唔係話好唔好聽或者有冇意思，一個媒體推廣，例如喺個平台上面不停重複播放，maybe 係 tvb劇集之類就已經入屋

日本歌正正就係成功例子...
風格多元, 每首歌都精致

寫兒歌，詞就好重要，因為要有教育意義，而家要搵到個好似鄭國江咁樣又有心（重要有童心）填詞又勁都難，最多得個韋然

南韓聲樂發展非常成熟，亞洲第一
要vocal有6s男歌手4s女歌手，全部世界級水準
要偶像派有各種男女團
編曲音樂上創意非常多而且大膽創新，indie band嘅水準亦都好高
雖然競爭大但係上到位嘅都有相當嘅實力
香港咩都好，真係輸在政府到

我覺得歌曲水準整體有進步，奈何tvb捧晒自己人，令其他歌手空間更小

坤狗呢d

年化唔同, 呢家有Youtube, IG, 連登等等平台..放上去就自己有人聽..
個世界咁大, 如果你首歌出色, 自然有人賞識

台灣點沉寂呀
台灣有完全既創作自由 由地下到主流都更加百花齊放 唔同音樂類型/方言/題材都有齊
不過算啦 見你沉迷蝗國歌手兼不斷踩依家香港同台灣樂壇都知你咩居心

韓國非主流都幾強，之前youtube見到呢個好中意

數碼暴龍butterfly編曲都好高質, 主音每唱完一句都有電結他呼應返...
呢個係舊J-POP式慣常編曲

好聽既歌, 旋律編曲都要做得好

唔係講笑, 多啦A夢個編曲高質到癲..
頭20秒前奏, 都唔知用左幾多個樂器..

垃圾mk組合嘅同時，仲有批上世界嘅創作人同歌手撑住

對唔住...令你覺得我踩香港台灣...証明我表達方式有問題

我最鐘意既音樂人始終係周杰倫, 張震嶽,張國榮, 陳百強, TANK,

其實覺得近兩三年比10-15年個勢頭好左

咩事，口味嘅嘢有乜啱唔啱？
我純粹講個現實係咁
香港人聽廣東歌嘅要求
同聽jpop kpop western pop係唔同
難道人哋唔係pop？

失望就真係有
但我覺得責任主要在唱片公司而唔係樂迷
當唱片公司缺乏前瞻性
整個行業只會退步
做左幾廿年都係推同一類歌
要keep住做得好過前人係好難嘅事
而樂迷係可以選擇聽舊歌唔聽新歌
近十年，有幾多k歌係好得過90-00年代嗰啲？
所以咪導致好多人話新不如舊囉
音樂都係商品
而競爭對手係全世界
唔推陳出新就自然會流失顧客

伍樂城當年寫比TWINS 既歌, 其實都幾好聽

3級樂理，唔知學乜撚嘢術
7th chord已經單純到不堪
都未話到diminish Gbm6 Db aug/Eb
更加唔好話不協調和弦 離調之類

韓國INDIE 好多都好易入口, 勁好聽,
有個韓國INDIE 24 小時電台

好撚正wo ching

好多廣東歌既記憶點都偏弱,唔夠洗腦,再加埋依家多數歌風格都係慢既情歌,鍊住春袋唱,所以令人覺得無乜分別

上世紀*

林夕出產最多好似都係00個代

識貨
韓國唔少indie音樂有小清新，有非主流，當然唔少得rock
水準相當唔錯

我覺得真係有相當廣東歌係有進步,尤其比起1x年前張衛健一首身體健康都可以街知巷聞，稱得上黑暗時期。不過歌還歌，marketing又另一回事

都係嗰句啦 有麝自然香 香到嘅 100首入面有冇一首呀
淨低嗰99首香係香呀 死撚咗嗰種香囉
廣東歌嘅受眾有幾多 當中會去發掘嘅又有幾多
btw 其實梵高細佬係藝術品商人嚟
唔好講歌啦 有啲戲喺外國又參賽又攞獎 喺香港都近乎wfc啦

90-00年代係林夕全盛期

90年代寫左傳說, 似是古人來等等神詞..

00年代都寫左少女的祈禱, 愛得太遲果堆

完全唔識欣賞

兩個偉民最多產嗰陣都係大約千禧年代

之前去首爾, 果啲聽BUSKING好舒服,
係個大學公園果度表演, 大家都好安靜咁聽

*文

有陳詠謙，樂壇點強勢？

加埋菊芷喬都可以做到一姐，難怪樂壇已死

學你個頭咩
你打咗成段嘢，我用四句總結

1. 香港流行曲有其市場，在於誇張
2. 中文歌同日文歌嘅分別在於：
- 中文歌只會採用diatonic scale
- 日文歌會用minor 7 chord（運用得宜與否，須有相當技巧）

學術到唔學術

講起busking，tst海皮個d真係參差得好緊要，beat都唔準就急住走出來想搵快錢，個度咁多遊客真係影衰香港

菊芷喬都可以做到一姐，難怪樂壇已死

巴打講呢句之前 不如嘗試去了解下而家嘅樂壇先啦

後生女連聆聲都唔係廣東歌果時，個po就係問點解無咗廣東歌

TVB仲代表到樂壇咩

無聽廣東歌好耐，識嘅都係以前嘅歌

20年前以前四大天王逐漸退隱，都仲有陳奕迅、李克勤、蘇永康、許志安、古巨基，個個都一線料。

而家除咗陳奕迅張敬軒之外，我數唔到第三個男歌手。

旺中同朗豪坊果啲Busking...先唔評佢唱得好唔好聽...
大老車聲人聲咁嘈...再加埋唱歌聲簡值係折磨...

BUSKING 適合靜既地方, 如果唔係會變噪音

廣東歌特別鍾意C ALLSTAR 因為佢地係真係會試好多廣東歌唔多既題材 曲風
雖然我覺得佢地散左伙之後啲歌重正 由其是jase個新碟
應該係今年 甚至近幾年最鍾意既CD

我哋平時冇得被動接觸廣東歌，都係一個唔可以忽視嘅原因

美源髮彩，黑旋風，愛膚堅，時興隆呢啲廣告唔係高質，我相信好多廣告都高質過佢哋。但係因為日日播，播足幾十年，就令到佢哋變成經典廣告，集體回憶。

仲有自己嘅經驗，有一排我成日去碌ling，嗰度日日播關家姐個專輯，一開始我都唔覺得好好聽，但係碌得多就入咗腦，之後嗒真啲發覺又唔差

仲有細個老母成日播哥哥啲歌，我嗰陣時都唔識欣賞㗎，係入晒腦之後，後尾先發覺係正嘢

所以千其唔好睇小洗腦嘅威力。江河日下嘅cctvb都可以令到越南越愛唱到全個香港都識。

人不嬲就係懶嘅。你唔把握地利，要聽眾主動搵你啲歌嚟聽，咁聽眾終於肯郁去搵歌聽，點解唔聽啲自己鐘意嘅歌？

而家唱片公司同唔知乜鳩機構會捉鳩啲舖頭播冇買版權嘅歌，啲錢又係落晒班行政人員度，落唔到去作曲作詞歌手度。啲舖頭想慳錢驚罰錢又唔播歌，直接少咗宣傳途徑，想紅都難啦。

當年我喺強國讀書，嗰度大把舖頭冇俾版權，佢哋係咁播囍帖街，喺度洗人腦，我好多大陸同學唔識廣東話都識唱返兩句啊

我唔太建議你繼續聽TVB既歌手
亦都唔好用TVB就判定香港樂壇玩完
多D發掘下你冇乜點聽過既歌手/Band
E.g. serrini, dusty bottle, per se, Pandora樂隊

我覺得香港依班聽眾既口味係某程度上俾Media Shape出黎，另一部分係香港人本身中意賣慘既性格。

香港有唔少Producer作啲歌 曲同詞都唔比其他國家差，我見個Post一路都有好多好既Example。但佢地唔紅既原因都係因為無人捧無宣傳無一個好既Package。依個原因係娛樂公司覺得佢地係香港無市場，因為佢地Assume香港人淨係中意聽K歌，所以TVB英皇果啲咪係咁推啲歌手唱罐頭情歌。我覺得某程度上係類似猶太人/中國人油站個例子。

亦都因為香港市場全部都係慘情歌，令到香港人好中意賣慘/成日開鬥慘大會(我有個朋友又係好中意慘情歌，佢同時都好中意賣慘，講自己幾慘幾慘)，依樣野令我覺得香港人中意賣慘同香港市場單一，只有慘情歌係好有關係，差在雞先定蛋先。

愛膚堅好撚高質WO...
廣告之神林振強講過..
呢個廣告節奏明快, 簡易精, 10秒表達到重點, 令人印象深刻...

香港人過份注重歌詞根本就係死症，追求歌詞到病態程度. 香港嘅作曲家根本就係冇地位可言，就算歌詞填到好靚，但係d音樂冇曬個人風格編曲又乏味，最後出左一堆罐頭歌. 試過同好多朋友分享冇歌詞嘅音樂，一知道冇歌詞就即刻唔聽仲要擺個厭惡樣出黎.

就算香港indie有班唔錯嘅音樂人都冇咩人會留意，聽過佢地作曲編曲真心唔錯.但係又冇主流媒體肯介紹，View數真係低到可憐，偶然先有一首半首過萬.

以前香港電視劇電影係東南亞好hit，帶動埋廣東歌嘅熱潮.但係宜家香港電影嘅配樂，做得出色嘅都係搵外國人.宜家香港電影同電視劇仲要式微緊，有做本地音樂節目嘅好似得viutv，係外國真係冇咩途徑會接觸到廣東歌.

根本廣東歌得香港人圍爐，但又想廣東歌輸出其他地方.不過就算其他國家嘅人有機會聽到廣東歌，一聽首曲已經冇興趣，仲鬼會留意你高質歌詞咩.

啱呀，而家都一定有高質嘅非k情歌架
但唱片公司唔拎黎做主打
或者唔肯投放資源宣傳只會係浪費

可以了解下
同埋其實如果真係要講嘅話 阿公 老鼠安嗰啲唱歌唔係真係話好好啫 尤其老鼠安
而家唔少男歌手一樣有料到 例如許廷鏗 單飛後嘅c allstar 去到再早少少出道例如陳柏宇

我呢排真係特登搵唔少Indie或者非主流既歌手/Band
先知原來勁多都幾好聽 真係遲咗發掘

佢師妹Cath Wong啲歌都比較少講愛情 都值得聽下

呢個我直頭覺得係重點
而家有乜渠道被動聽新歌？其實得電台
tvb就算啦，viu又未做到以前tvb既慣性收視唔睇都開住個台

呢首好聽wor
多謝推薦

咁嗰句我要收返不過長時間洗腦都係佢成為經典嘅一個原因。由我老母細個播到我細個，洗咗唔知幾多人嘅腦

重有歌手唱功 音色 新個批歌手好唔岩我口味
把聲都唔鍾意 唔好講曲同詞

個人觀感 勿屌 可能係我唔識欣賞

林家謙

其實cctvb對廣東歌嘅影響力同公信力已經大不如前
頒獎禮嘅話 叱吒痛十大中文金曲相對能夠反映到主流嘅口味多啲
勁歌純粹係自己人分豬肉

廣東歌唔夠人爭呢真
制作水平亞洲區差唔多最低咁濟
（唔代表無勁人）

點解啲廣東情歌泛濫
因為啲老細見到呢個成功嘅方程式
所以係味都出呢類型情歌
對佢地黎講有無*錢聲*先最重要

之後比成個制作費又比得少
大公司係咁壓producers 價
咁producers 又係咁壓價
啲錢 比session 比編曲 錄音
個個鬥平
有midi做midi
倒模咁出歌
出到黎個啲成品
好打極有限

同時間上網聽歌咁方便
香港樂壇面對咁多挑戰
香港人好少買碟
2000年打後
個個聽老翻
同少聽左廣東歌
又回唔到本
老細搵唔到錢
減少出歌 制作費又減
愈黎愈弱勢

相對舊時點解傳唱度咁高
因為舊時只有收音機同電視
大公司可以控制曬
所以傳唱度高
搵到錢
老細先肯科水
搞宣傳乜乜77咁
先做到個景象好好

去到編曲方面
首首「流行」歌都一樣
因為搵錢方程式
所以有啲固步自封
跟唔到世界主流水平
越南都好過香港
太過單一

點解舊時跟到世界/亞洲水平
個時係因為啲歌係翻唱日本/韓國歌
（好似話咁樣 後尾先有 叱吒原創歌曲 呢個獎）
同埋有班勁人外國讀完Berkeley番香港
咁先做到個時個勢咁勁

其實一直都係個惡循環
質素差
聽眾流失
如果大家有能力都係買碟啦
真係有心幫香港樂壇嘅話
但你會話質素差我點解要買碟
但你唔買碟啲音樂人邊有錢做啲好嘢出黎

我係LIHKG音樂台特登搵返有咩新歌聽
First date, per se - 無窮, SERRIN 網絡安全隱患都係LIHKG聽返來

而家啲音樂家好多都好膚淺 功力點都冇老一輩咁深厚
加上所年興節奏感強啲同洗腦式高啲嘅歌 (kpop/ 歐美)

一嚟香港歌好少做到咁高質 首首都差唔多旋律 尤其是嗰個菊梓喬啲歌 唔聽開真係分唔到邊首打邊首

二嚟廣東話變化太少 一個字冇幾個音係啱音
仲要有意義 唉仲有幾多個林夕吖
而家啲作詞淨係識自己肯做飯 情情愛愛咁點吸引大眾呀

利申淨聽英文歌同陳奕迅周國賢嘅歌kpop 都唔掂下

我都同意你提出"洗腦" 既觀點..的確有影響

但我覺得八九十年代好多歌本身都好聽..
例如BEYOND 果首喜歡你
我幼稚園第一次聽已經覺得好正

講咁耐都冇人講 衰在比深藍控制住

奶共先有得上位

林夕都心灰

主流嗰啲歌 十隻有七八隻都係啲情歌咁
雖然間唔中係會有幾隻好聽嘅 但係都係聽幾次就會厭
但係當我第一次聽咗MLA之後先發現原來indie呢個genre可以咁正 之後就開始搵咗好多唔同嘅indie嚟聽

你條link幾正，首首都係新歌

鄰家的你

近排迷咗serrini, MLA同埋per se

尤其是嗰個菊梓喬啲歌 唔聽開真係分唔到邊首打邊首

首首歌同一個作曲同一個填詞同一個主題同一個歌手同一個唱法 咁就梗係首首差唔多
同埋我想問下 點解呢個po咁多人提起佢 究竟係仲有咁撚多人睇cctvb 聽過佢唱歌 定還是佢真係咁討厭

2019年【男歌手】上榜歌合集啊巴打 想舊都冇啦

mla喺兩登都叫多人識
但出到去又係冇咩人聽咁
諗返起以前啲單春冷門歌嘅post冇一首係冷門嘅
但出到去啲歌又係好多人識

講起廣告香港好似冇乜廣告歌
日本好多廣告都會用歌
甚至特登搵歌手/band作首新歌
好多歌都比廣告帶紅 但係香港好似好少

連登仔講冷門歌不嬲唔紅唔講

我冇追過post唔知咁多人同我有共鳴添

Cctvb就唔關事嘅我估 係有時唔知邊度會播下 有一次係男朋友屋企又有個唔記得咩節目請佢上去唱 咁我見佢咁紅 男朋友又話佢樣唔差咪聽下咪料 屌點知又係一9樣

聽唔超過4次 我諗唔係同一首歌 但已經好撚厭佢把聲同樣

第一，音樂係生意，錢係必要，而政府應該要帶頭，依一部分責任唔喺消費者身上，因為巿場細種類少質素差，消費者無責任埋單。(當然要求政府做嘢，依一步已經無可能）
當音樂賺到錢，產業會長大，更多唔同嘅音樂可以入到巿場，受眾面廣咗，人可以聽到自己鐘意嘅音樂，同時喺interaction之間人接受嘅音樂會更廣，對音樂嘅品味同認識會更深，最後形成足夠嘅實力同影響力，其他國家會開始聽你嘅歌，儘管佢地唔識廣東話，都會牙牙學語咁跟住唱，最後去到依點你就可以開始數銀紙

第二，我好鐘意香港人直腸直肚，有唔啱就出聲，但有時需要更多了解同鼓勵。
香港歌手得益於廣東話，語感一直都好強，好似張國榮，唱功其實相當一般，但個人語感同魅力太強，瑕不掩瑜。陳奕迅亦係好好嘅例子，唱功未係最好但語感頂尖，非常擅長精準表達好模糊嘅感情，你可以唱功比佢好，但你唔會唱得比佢好。
另一方面，又有無人欣賞到，你一直覺得唔太覺眼嘅古巨基係香港樂壇上少數唱功科學嘅歌手，本錢一般但喺佢嘅音域內做得相當唔錯。
李克勤唱功一般，但非常擅長唱古典優雅嘅歌，大會堂演奏廳月半小夜曲，少數同古典樂相配合嘅流行歌手
你覺得係笑話嘅林峯其實唱功上係強於唔少嘅偶像派歌手，一啲都唔差，音色亦幾好，當然說唔上專業，但以佢一個外行人嚟講已經相當唔錯
當張敬軒可以成為喺香港極少數發到C5強音嘅男歌手，大家除咗話佢鏈住春袋咁嘅聲或者鬼叫之餘，有無人可以講到佢A4以上咽音比例過高，頭咽通道未完全打通，導致佢喺A4以上高音較容易有乾同尖嘅現象？而儘管如此，張敬軒係現伇香港樂壇唱功最強嘅男歌手，要喺C5發強音，自由控制F4以上混聲，一啲都唔容易

嘢就講完，我就睇下有無人睇，定樓下繼續講因爲香港音樂人垃圾。希望有興趣嘅一齊討論。

呢首真係好正

主要真係係質素太參差不齊

因為近年TVB 轉左張家誠做作曲總監,
早幾年TVB歌 好好聽, 例如流金歲月

作曲：張家誠
填詞：張美賢
編曲：張家誠
監製：何哲圖/韋景雲
佢 或者基本上星夢所有嘅歌手
我諗九成都係呢個班底
聽講一個月仲要作幾首
屌咩 貝多芬都收皮啦
同埋其實佢係cctvb以外嘅世界一啲都唔紅

不過樣係唔差 佢好似都三十幾歲 係keep得幾好

廣東歌重歌詞
但如果放棄歌詞就會有「我現時自己肯做飯」依啲歌詞

如果睇外國pop
多數都係個beat夠catchy入腦
( 個beat可能仲重要過melody)
反而歌詞係次要

利申：9up

TVB歌又唔係你講到咁差姐...
前排有首 苦口良藥...好聽到癲

mla其實都有幾隻好多人識嘅
邊一個發明了返工 愛情disabled 讓我搭一班會爆炸的飛機
只係冇人知係邊個唱咁解

前...排？
請外援就梗係好啦
其實轉一轉個歌手已經好大分別

但你就咁講人地點明？

比唱片公司 電台 電視台 政府搞死
呢個topic好似傾過好多次

廣東歌 港產片 本地波/體育點解唔夠人爭
呢個已經係周經嚟

個個機構叫CASH
佢地會幫創作人做登記同計數
轉番啲版權錢落佢地到
行政費都無可厚非
但又未去到啲版權錢去曬個做行政費

你咁講
讚成啲鋪頭唔比錢係公眾場所播歌
咁樣對創作人更加唔公平啦
佢地都係保護緊自己利益

主因係政府
其餘個d都係配角黎
唔同角色各自發揮咁解

香港足球同音樂同一道理

岩岩聽完加咗落playlist

但主流樂壇其實都重要嘅
點樣可以令大眾聽kpop/ billboard 100 之餘都聽下本地pop

成日都覺得pandora個主音只可以唱輕鬆/勵志歌

陳奕迅唱功都重未係最好，李克勤重要一般....

以前tvb真係好高汁好多淨係utube tvb經典都可以狂聽 啲歌手都多樣化好多 林峯容祖兒嗰個年代之後已經末落

而家啲主題曲警匪片就一定電子結他加鼓

幾個問題

樂迷太習慣苦情歌，歌詞重要過旋律，搞到主流廣東歌好難有人肯試唔同曲風

電視台基本上冇再同其他媒體合作，有好歌都係獨家自HIGH，好難好似以前咁紅

唱片公司老闆只重視錢，不停吃老本，要新人不停唱舊歌/同老餅一齊合作，咁搞法點帶起風潮

跟台灣金曲獎個玩法，由政府做主辦

嘩30幾歲架啦？！咁真係keep得幾好喎

雖然我唔係識音樂 我純粹覺得好聽就得
有時非主流或者Indie冇乜資源可以做marketing既話
係幾依靠香港人自己去搵
另外係好想香港人改變一下D語氣
可以批評 亦都歡迎批評 但唔洗一來就屌屌聲 一句垃圾就算
至少畀返D建議

咩呀, 佢出道果陣都36歲, 依家4x幾啦

唔知點解見到呢個完全冇興趣想聽對近年廣東歌完全冇期望

冇新意冇內容

而家就係垃圾到我身為香港人都唔想哂時間聽廣東歌

要起碼以亞洲為標準嘅，香港嘅體系本來就唔強調唱功，更多要求嘅係共情，一方面培養到一大班語感非常好嘅歌手，但同時唱功科學嘅人少之又少

呢首其實係canon in d
差極叫做有個譜
個melody一定易入口

我又唔係咁認為
我係聽咗佢地最新果首靈魂吶喊先開始留意
聽佢把聲係可以唱更加多種類既歌

下....你真係覺得近年冇TVB歌高質咩
鄭秀文唱左一首片尾曲我覺得真心唔錯...

陳奕迅主要係用歌聲感動人 我個人唔覺得係用唱功打響佢個朵

浮誇 七百年 落花流水 嗰啲情感歌講真唔係好難唱 但係佢唱個感情同有時聲嘶力竭嗰種感覺好上癮

香 港 國 寶 ： 許冠傑

有時真係無辦法，推動一個產業要嘅錢太多，而無依筆錢，巿場就注定參差不齊，有心嘅人好多，但有能力嘅人少之又少，因為培訓就係要錢

屌你點解你啲近年係咸豐年前
我心目中嘅近年係201x

梳 完全唔識佢 都冇乜理歌手個人資料背景 淨係想評論佢地啲歌同唱功對比以前同外國

唔係話啲音樂人特登做得差，但個產業細養唔起人，真係吸納唔到人才同資源，自然少咗好多機會整到靚嘢。以電影業為例，八九十年代港產片輝煌年代，其實cult片垃圾片都係多過而家(細個睇電影台睇咗無數港產cult片)，但係因為資源多人才多，大把機會可以試，就磨練出好多人才，創造咗好多佳作。

其實cult片垃圾片都係多過而家(細個睇電影台睇咗無數港產cult片)
true 同埋以前啲咸片真係要幾痴線有幾痴線

樓上果首絲打真係以為苦口良藥係近年TVB歌,
我咪將計就計...

Real indie

所以上面都有Ching講香港音樂同港產片 足球都係一樣問題
政府唔投放資源 搞死香港文化
D有錢佬或者金主見呢幾樣都賺唔到錢都唔想繼續投資

不過歌好唔好聽的確係見人見智

香港最唔缺就係人材，唔知點解依塊福地就係吸引到好多叻人，可惜係無錢，無人肯dum錢，好老實講，香港人都係近年先慢慢接受到課金依回事，香港人自己都覺得要俾水樂壇，更何況依個垃圾政府。
八九十年代成個巿道興旺，所以政府無乜做嘢，大人物一樣可以做到一番成就。但經濟起飛嘅時代早已過去，政府繼續懶理，藝術界自然越發萎縮

好老實講，一方面政府有責任推動產業，但另一方面我地香港人有無強烈咁要求政府做嘢先。政府無人推，自然闊佬懶理，無政府帶頭，金主點敢入手。無可否認，我地香港人太遲先學識發聲，政治太冷感

係架
所以我呢家先想重新推廣返唔同香港文化出去
希望多D人留意到

冇用架喇唉，粵曲夠係廣東歌其中一派

早排chill club推介聽到呢首幾好聽

本身聽開kpop 但因為呢首歌走去搵好多AGA嘅歌嚟聽
宜家有viu呢個節目其實已經好咗啲 起碼會聽多咗廣東歌

雖然冇乜興趣 但係見巴打你咁堅持就望住啲簡體字睇左佢

我個人覺得呢首歌比呢三四年嘅慢歌都差唔多 唔認為係高汁
主題上 失戀叫春 同8成近期歌差不多
鄭秀文呢首算有啲感情 post production又偏復古
但係復古上 其實成首歌旋律都同以前嘅慢歌千偏一律嘅感覺 所以我話冇新意 比唔到煥然一新 有新鮮感嘅感覺我
同真正數十年前嘅歌比 主題 音樂輸哂

都好難嘅 香港人比一set經典歌封死左自己個腦 作曲都係base on 一個記憶去作 所以會咁都正常

其實就算歐美 例如eminem咁 ，rap呢啲讀書咁好難創新 你睇香港/大陸啲rap個個都以為一個rhythm係咁押韻就係rap 平仄都唔理 所以咪做唔岀色
相反eminem可以做到每一首都咁iconic都比人”屌又一個神作”嘅感覺

加油

真我都以為係呢一兩年 覆撚左個9唔搭8嘅回覆比佢。。

根本係香港人口味自己定死左廣東歌一定要係情歌
明明好多歌手既非主打歌都好多時玩唔同風格都無乜人識

唔關事
唔係在於書面定口語問題

歌詞可以同時書面同口語既
重點在於你都係用廣東話既聲韻去填 用廣東話既讀音去唱

香港啲MVtvb級數，人地個啲電影級數

大佬我聽都冇聽睇都冇睇過 點知

劣化、單一化本地歌
收緊電視牌照
減少本地歌曝光率
集中由大台輸岀音樂
同唱片公司割蓆

然後就變成惡性循環
流失聽眾、利潤減少、減少投資、質素下降
無限loop

宏觀咁睇，其實係好有系統咁消滅本土文化

要保護自己利益唔會得一種方法。而家個方法一定唔係個好方法

其實鄭秀文呢首愛的輓歌 係90年代TVB片尾曲,
原曲係日文歌, 中島美雪 孤独の肖像

Exactly 冇競爭力做到文化輸出

屌你咩認真？
呢首係刑事偵緝檔案2嘅片尾曲 1995年
一開始咪寫住潘源良作詞 中島美雪作曲

以前嘅話我都唔知可能嗰個年代嘅人覺得係好有意思嘅一首歌
但你播比20歲嘅我聽就覺得無乜亮點日本歌都係咁話

梳呀 我真係冇興趣詳睇所以飛左頭嗰度直接入中間對唔住呀！

咁你可唔可以分享一啲你覺得高質既外國歌比我,
我想認識多啲唔同的歌

廣東話依家剩係聽 aga, gin lee 同 janice

陀飛輪
單車
最佳損友
苦瓜
任我行
人來人往
春秋

同埋林夕 Wyman啲詞真係聽極唔厭

技巧上既討論，去到市場嚴重萎縮先黎傾

重點係絕大部份音樂人無認清市場需求
你話市場係速食文化/金主用萬年舊橋

咁點解韓文歌搞得起又有市場？韓國政府支援一回事，其他東南亞國家一般民眾接受到係另一回事

過去廿年音樂人有無盡自己責任去改變而市場接受？
結果大家有眼見

近期環球都力谷韓風歌，落重藥出廣告，但只不過係針對本地市場

斷層主因係黃金80年代之後過去廿年都食老本
不論作曲作詞，偶有佳作唔使拎出黎講，首歌做唔做得返當年賣埠，問下星馬泰台既華人識唔識首歌就知

呢首點？ 不過有王嘉爾

我鐘意謝霆鋒自己作曲既歌
例如遊樂場

想講之前係尖沙咀海邊
有個女人唱歌
勁多大陸佬捧佢場 又舉曬燈牌 應該長期fans
佢地成日點eason啲廣東歌 又明年今日 富士山下果啲 無人點佢啲普通話歌
其實大陸人係咪識聽廣東話

對我來講係衰編曲
首首歌前奏都係鋼琴真係好無誠意
久而久之無興趣再聽

講到政府無出錢，但唱片公司同知名歌手有咁多錢飲飲食食買樓
無錢搞既原因係落曬所謂金牌經理人手中

十幾廿年以來培育到幾多新人？

外國同香港我最欣賞係同一個主題 佢哋可以用好多唔同genre 表達
好似周柏豪啲傷心歌下下都死老豆咁抑鬱 但係好似me and my broken heart 咁外國好多年前已經用好pop好新穎嘅方式 同時不失傷心嘅感情

熱門歌手唔洗多講 James TW同Sam smith 我覺得特別有個人風格

不過個人風格都有少數香港歌手仲有

佢好多歌都好正 幾欣賞佢會keep住岀廣東話歌

又可以咁睇，如果市場係可以sustainable ，啲人就唔會賺得就賺盡。
政府永遠係主因，正因為佢有權有錢，佢有責任去做多嘢

啲編曲大部分得啖笑 同demo直出唔知有乜分別

一矢眾的

以前香港音樂同電影好受歡迎
而家好少人關注
幾好都無人知

作詞似國歌都唔得了

對我嚟講，而家聽廣東歌都係為幾樣嘢
1. 歌詞有共鳴
2. 同朋輩嘅集體回憶/有話題
3. 適合唱K

所以聽嚟聽去都係嗰啲
超出咗呢幾點嘅話我會聽英文

香港樂壇要復興需要好多好多marketing
尤其而家冇咗TVB，都唔知可以點推廣
香港人係跟風嘅動物，唔推動到多數人一齊聽，靠賣才華係效果好有限
其實我真心覺得推動卡啦OK係會吸引返多啲人聽廣東歌
再搵啲KOL去拍下片
而家唱K變咗8、90後嘅老餅活動咁

不過想發展多元化更加難
市場細，又窮，容納唔到咁多分支

歌詞從來都係不重要，你聽K，Jpop真係會睇一轉翻譯先聽？

音樂最重要都係音樂，香港音樂是在太單調啦，首首都差唔多，歌手音色又係「靚聲」當道

廣東話咬字無乜變化，太過標準，唱歌從來都唔係追求字正腔圓。有時同一個歌手，唱廣東話會真係唔覺得好起眼，但唱英文歌，好似會發光要你去留意佢，無辦法去忽略

由細到大都只聽廣東歌
係廣東歌歌詞先會令我有感覺

認真講 歌詞係仲吊到廣東歌條命

你睇下連詩雅就知，咁撚多年都喺嗰啲情歌，呢排出歌又喺嗰啲，見到佢成個怨婦咁好撚煩。

林夕都走埋去台灣，香港樂壇已死

因為香港無明星囉
你諗起以前既兒歌，由d 星唱，年年都搞兒歌選舉，連大人都坐定定睇，就知個效應幾大啦

但寫呢首歌嘅人
依家去咗做警訊喎
紅咗去邊度

淨係tvb嗰隻抄歌誠作抄嘅嗰堆罐頭歌都夠死啦
日日播 啲細路廢老都聽到厭

香港兒歌頒獎典禮
無綫電視
兒歌金曲頒獎典禮（已停辦）
新城電台
新城勁爆勵志兒歌頒獎禮（已停辦）

香港已經起碼十年冇紅得到嘅全新原創兒歌，小明上廣州系列已經2010年，李紫昕都老啦唉... 郭晉安老婆歐倩怡早兩年都話，佢個女重係唱緊佢嗰首小丸子問題天天都多...櫻桃子都走埋

鄧智偉嗰陣都仲okay 起碼都唔少經典 又心呼吸又紅蝴蝶
依家cctvb啲劇集歌真係首首一樣你完全估到首歌啲音係會點發展咁

韓文歌有巿場，一個主因係政府放咗巨量嘅錢喺入面，韓國行緊嘅係Strategic咁投資個別產業，令其可以帶動其他產業，科技係一項，娛樂係另一項，佢地係將科技同娛樂放係同一等級，當然咁做有好有唔好，結果就係發展迅速，玩音樂養得起人。當然無可否認嘅係韓國有好多非常出色嘅音樂人推動成個產業發生，比如傳奇搖滾樂隊復活，佢地每一代主唱都有極強唱功，佢地會搵新一代有潛力嘅新人培訓，然後新人成為主唱，再搵新一代，死了都要愛嘅原唱朴完奎就係依隊樂隊其中一代主唱。

你講到東南亞一般民眾接受，原因其實都係在於韓國娛樂產業嘅一條龍以及日本等級嘅營銷策略，由洗腦旋律舞步，到靚仔靚女，再到音樂種類廣，並且各種綜藝選秀節目，其實都係錢打出嚟。我同意韓國有心人好多，音樂上受到美國薰陶所以非常先進亦係事實，但無政府支持，依一切都唔會成事。韓國政府係喺2012年轉營支持娛樂產業，亦係依個時候開始韓國娛樂產業越做越大越做越強。

我理解香港音樂產業衰亡係一個collective嘅issue。我想指出嘅正正係依個issue唔係單單因爲香港音樂人推動音樂發展上都仲係太過於保守。香港人唔重視音樂，或者話唔重視自己政治上發聲嘅權利，導致政府無好大動機去發展娛樂產業(其他產業同理，當然佢地會以小政府做理由)，政府唔掟錢，音樂人一係就彈唔起，一係就上到位就博命搵錢，話之個產業死。音樂人hea做，或者話有心做嘅都做唔到啲乜，導致香港人音樂品味同認識膚淺，到依一刻真正討論到唱功樂理嘅人少之又少，大家知其然但不知其所以然，甚至以音樂無或一標準嘅說辭掩飾對音樂嘅無知。香港人無要求，音樂人咪繼續做啲爛嘢喂你食，又有人受，有心人咪越做越灰。

音樂人，政府，香港人，三者互相影響，喺問題上無一個係無辜。當然，我地做嘅唔係追究責任，而係點樣喺人地成功嘅例子到吸取經驗。以香港仲有未來為前題討論嘅話，起碼大家要見到課金係必須，無錢就無藝術。第二，藝術係有一定嘅標準，唔同嘅派別可能會有唔同嘅標準，但都有標準。我唔會話你一定要讀過乜讀過物先可以討論，但如果討論係無Common ground，無知識基礎，咁結果只會離真理越嚟越遠。我諗講貼地啲，大家鬧得幾大聲，就讚幾大聲，唔好怕醜，覺得一樣嘢唔好嘅就鬧依家大家都識，但同樣覺得一樣嘢好嘅，盡量讚，讚多啲，我諗依樣最重要。

講真 有幾多人噏得出今年樂壇新人有邊個 有咩新歌？

香港人:

我噏唔出 因為唔會特登去搵去問
新歌？ 有咪聽下 冇咪算

喂聽下呢個歌手啲歌，幾高質

90尾00後:

吓 都唔靚仔/靚女 (屌你睇樣定聽歌)

90前:

咪又係d垃圾情歌，聽嚟都嘥9氣
以前d歌好點好

你叫d年輕創作人仲邊有心機寫好作品出嚟呀
又話睇住同一批舊人睇到厭

好耐冇聽廣東歌，就算聽都聽舊歌，而家啲新人，屌你mirror error呢啲騎呢怪都出歌出碟出mv

我都重聽緊2000左右D歌...

條女正咋
歌詞都算合理，但一啲優美感都冇

係，痴撚線，聽到厭，唔分手都聽到分手

你又估中嘛，真係好耐冇留意樂壇。
大概rubberband首發現號之後就冇留意樂壇lu

一定唔係，百花齊放

返開教會

正解
畀你轉韓文英文日文都玩死啦，主流巿場垃圾到咁
不過就算而家既歐美韓（日本唔知）pop都係垃圾，罐頭到，係只係冇cantopop廿年如一日咁癲
可能用返主流/流行個term來定義咩叫pop music，咁而家既既主流就係罐頭製品加條勁catchy既melody就係pop music，係咁既定義框架下而生去迎合巿場既pop music就注定係垃圾，當有一日樓主講既有層次夠豐富成為主流咁個堆野咪係pop，但你要等到大多數人知咩叫好既音樂先得。咁點解要限死自己聽pop？classical, metal, jazz已經born to be 編曲複雜，夠層次，豐富

音樂係唔會因為冇歌詞而唔能夠成為音樂，因為本身應該有自己底蘊support自己，一首好歌就算係整走佢所有歌詞主題畫面，佢編曲結構原創性都應該能夠定義到自己係首好歌，即係michelin 3 star野食唔會因為擺盤差擺路邊檔而難食，所以唔好再搵歌詞主題甚至語言來賴事實係就算歌詞立意好似唐詩宋詞shakespeare 咁既lvl，啲pop點都係垃圾

香港indie係唔錯，等緊香港有多啲core同Metal出現

咁唔好怪人地唔聽，個市場開始唔聽廣東歌，麻煩製作組收皮。

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

關咩事 上位班音樂人短視唔培訓新人，個個唔以香港為基地走曬上去，加埋盗版download樂迷質素差，主流個堆又keep住出垃圾，同埋大陸堀起

唔好咩都賴中共，中共做過咩令班"音樂人"出垃圾，迫香港人聽死pop？剩係livehouse文化，支持獨立唱片鋪，買碟都同大陸差好多皮。本身香港仲有幾多livehouse剩？問心有幾多人係覺得除左pop就冇其他野可以聽，仲有pop既質素可唔可以令班fans買碟？有幾多人覺得crowd surfing，mosh pit, scream係cls? 未聽過就話怪/唔好聽，風氣差就差，真心唔好賴啦

1毛走啦dllm 洗走曬啲post

最憎廣東歌 喊虎喊忽 聽到心情差

真 淨係睇呢個po啲留言就知

純粹係冇人才

近兩年淨係識林家謙

P牌點洗，屌你老母，睇你個名就知你弱智

你呢個兩毛出名到個個都知你係兩毛啦

拎返J POP嚟改啦
旋律編曲唱風照跟 包無死

好中 肯定係音樂人先分析得咁critical

的確正常情況下政府，音樂人，巿民大家互扣。但香港唔可以行韓國個條路，因為人地贏在來自財團同政府既銀彈，有冇質素大家知，有就唔使係到賣肉，香港點都冇可能有咁多政府財團錢投放落音樂產業，更加唔好講谷起啲本地都冇人聽既垃圾

雖然音樂人做得好唔好有自己責任，但好睇巿場，點都要食飯

我地可以做既只可以以本土音樂為名谷起質素，第一樣野一定係提升返巿場質素先，大家識咩叫好音樂自然音樂人都有熱誠去整音樂，當音樂有質素啲人自然知咩叫好野去買碟/band tee/睇show
美國jazz，rap,北歐Metal，britpop夠冇政府支持，咪又係大把海外巿場

你就真係出名奶共

收皮啦你，死五毛，洗走哂啲post

樓主個問題其實有些少反智
第一歐美d 歌何嘗唔係4個chord再加d電子鼓同synth咁樣又一首？

第二係冇需求何來供應？你唔認清香港人就係鍾意聽抒情野，文化既野冇得分對錯，唔到你講垃唔垃圾

編曲真係好重要
以前好多歌一出前奏即時知咩歌
依家hea到求其打幾下鼓算數
歌手把聲薄又唔加echo
成首歌得一小段旋律係OK就不斷loop幾次
填詞又廢
總之依家聽廣東歌得兩個字 難頂

其實兒歌呢個定位已經變到好怪

我唸會hit嗰啲都係因為套卡通啦
好少可一首純粹寫俾細路嘅歌可以唔靠任何作品而hit到
doe a deer都係有套戲

而卡通嘅原作 即係日本嗰邊 會用嘅歌其實根本就係pop嚟
只係因為佢用咗落一套卡通 所以嚟到香港就分佢做兒歌 根本就解唔通個思維

以前主流樂壇百花盛放 要靠「兒歌」呢一個特定主題嚟生存都尚且能夠理解
但隨住主流萎縮 仲要香港已經變咗一個聽詞多過聽歌嘅地方 兒歌就變到古怪當中嘅古怪
因為你所謂「兒歌」就要填番一啲同套卡通相關嘅詞
而嗰首詞 要因為有睇過套卡通先有共鳴 就令首歌冇辦法迎合到主流聽pop嘅要求（聽歌詞）
好似不老傳說 根本就一首pop嘅band song嚟啦 但因為歌詞要圍繞番鋼鍊 就上唔到大枱

所以話廣東歌壇弱勢 我好認同
而個原因 我唔會覺得係出唔到好嘅歌
其實係個市場 即係會聽廣東歌嘅人 即係香港人 根本不屑於去聽 甚至係尊重廣東歌
而呢樣嘢 更加唔係一朝一夕所致
喺好長好長嘅時間入面 起碼幾年至到十幾年 主流嘅香港人都不屑去聽廣東歌 先令到成個樂壇成個市場萎縮到咁

點解仲會有人聽人廣東歌 上面都大把人講咗 佢地聽詞咋嘛
而一首歌 曲詞編唱 根本「詞」呢個睇多過聽嘅要素佔一半都冇
真係要聽嗰三樣曲編唱 從撚來都冇人尊重過 甚至乎作曲同編曲啲友都未撚識分
咁你話 都冇撚人聽嘅 除咗班die hard 仲有邊個有心機做廣東歌？

深度緊係廣東歌
對比用chord 都豐富啲
Kpop Jpop 4個公廁chord 就一首歌
實洗腦

不過主題上 廣東歌9成失戀

香港樂壇要復興需要好多好多marketing
尤其而家冇咗TVB，都唔知可以點推廣
香港人係跟風嘅動物，唔推動到多數人一齊聽，靠賣才華係效果好有限
其實我真心覺得推動卡啦OK係會吸引返多啲人聽廣東歌
再搵啲KOL去拍下片
而家唱K變咗8、90後嘅老餅活動咁

不過想發展多元化更加難
市場細，又窮，容納唔到咁多分支

唔想屌你，但你覺得音樂就係啲不斷9loop 既罐頭歌靠marketing 跟風 kol karaoke就可以谷得起既野？cantopop而家咁撚折墮都係多得啲咁既諗法，唔知咩叫音樂都唔緊要，但你就收聲咪撚spread啲咁既歪理啦

多謝五毛推post支持本土音樂發展

因為香港仲沉醉係出碟無人圓既幻想度
老實講 廣東話人幾億 係有料吸引既掉上網一首一蚊都收到手軟
根本上就唔夠韓國打 d 人仲要唔識韓文 就做到屌打既效果

以前比比鳥都會唱下非情歌
小白 自由意志果啲都唔錯

曲問題真係好嚴重
問題唔係一式一樣既情歌，係一式一樣既曲風

係咪應該出返個黃色Radio台推廣有咩高質歌同推廣下pop以外高質音樂/至少set返連登唔同genre post既比例，唔好一未pop

嘩，你講個兩首我都冇聽過
Btw, 奶共歌手我係唔會聽

仲要覺得唔聽廣東歌同唔識啲歌手係件好威嘅事

都係一件好事，可能會有好多批評，比如變咗鬥indie鬥偏門，我覺得有個平台俾大家接觸更多本地音樂絕對係一件好事

其實我都想知點解某啲人會咁病態咁注重歌詞
你聽英文歌日文歌都未必知得哂每隻字點解啦，點解個啲又唔介意？

你好拎唔拎，拎首兒歌出黎

榮光太小喎
如果以前有Youtube 果陣最出名果幾首歌應該都過億View
榮光應該再多啲

因為廣東話呢個語言太限制填詞 9個音但你填詞音程係2，英文日文韓文煲冬瓜天生係易岩音

呢到應該唔多人知佢當年做嘅好事
我都係聽老竇講先知

巴打講解下

都有嘅，不過係要用童謠方式寫，都係起碼三四十年前鄭國江、韋然嗰啲。唉而家卡通片都少細路睇，更加唔好講卡通片主題曲
不過兒歌係點都要講詞，因為最低限度就算少教育意義都要因住細路去作，鄭國江話齋要有童心先得。

其餘你講嗰啲問題就其實香港獨立之後都解決唔到。
講到曲詞問題，我覺得就曲詞都重要，曲係靈魂，詞就錦上添花。我覺得重詞呢個問題，中文語境係麻煩啲。歌詞都算係文學嘅一種（雖然呢個講法有爭議），而文學嘅其中一種本質/作用就係抒情，至少中國文學係咁，所以先有所謂憑歌寄意、憑歌抒情，抒情做主調係好自然嘅事。但係亦都因為中文語境，重要廣東話係聲調語言，又有九聲六調連埋入聲，始終唔多唔少人都係重詞，或者最起碼詞要啱音，所以好多時都係睇係咪言之有物(我覺得而家標準都已經低過以前)去決定嗰首係咪好歌。

廣東歌起步之前其實都有好多好曲，但係嗰陣就算時代唔同，都係重詞，啲詞俗得滯(早期廣東歌)都令到廣東歌做唔到主流(相對於國語時代曲)，齋講廣東歌普遍嚟講都係求其雅正(粵曲一路發展落去;例如誨淫誨盜係好難成為好歌，就算幾好聽都好)。70年代連帶好多其他因素，加嗰陣開始慢慢摸索到啲詞應該點寫，又有一堆人寫，跟住先令廣東歌進入全盛時期。重詞呢個問題係好難怪曬人，不過我都同意重詞大於曲亦都係問題。

就算鬥偏門係一件唔好既事都好過鬥主流鬥collective鬥羊群而家就係太唔偏門

同埋鬥偏門係咪唔好先，因為我聽開Metal所以用Metal舉例，有啲avant-garde metal, experimental metal就係想係現有框架外explore新genre,成唔成功一回事至少有新genre。鬥偏門可以係好事，當然都要音樂人insight夠support偏門程度，過左火咪等巿場調節返佢地，點都好過隔一陣出埋天堂鳥哩啲勁主流又冇insight既band

建議你聽多啲其他歌手嘅歌，林奕匡啲歌真係好悶，幾乎首首編曲都差唔多，除非你對呢啲曲風情有獨鍾

咁不如你講解下？

classical，jazz冇歌詞
death Metal歌詞有啲好用字好深，但鬼食泥咁who cares

除左rap真係諗唔到有咩genre要咁著重詞，係得啲冇質素既歌要用詞掩飾
咁鍾意詞唔去睇文學？

我上年年頭都屌過肥婆，其中一個問題就係商業電台原創歌運動問題揠苗助長，呢個問題都屌咗好多年。嗰陣我重引緊神駒 不過佢係屌得好：
【另一香港樂壇大毒瘤】傷孽賤臺「叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」31周年柒事榜

霑叔博士論文《粵語流行曲的發展與興衰：香港流行音樂研究( 1949 - 1997 )》(p.164) 曾經都屌過1988、1995年商業電台搞「百分百原創日」原創歌運動：

1995 年，商台再接再厲，推出「原創歌運動」，這是完全不播放改編歌曲的抉擇。影響更大。 影響之一是令唱片公司減少改編外國歌曲。 其二，是為本地創作人開拓了更大空間。至少，表面上的確如此。但試行了一兩年時間之後，壞影響漸漸浮現。唱片公司本來就已經明白不能長期改編外國歌。 不過，改編外國歌曲其實有各種不同好處，一是歌的品質有起碼保証。二是跨國公司可以保護自己屬下出版歌曲充份使用。三是珠玉在前供倣傚，製作比較容易。但改編歌太多，本地創作人作品沒有出路，對整個行業發展自然是不健康和負面的。

可是，需求忽然增加，求過於供，水準就會低降。香港市場狹小，創作人才本來就不多，市面上忽然每年需要，多於平時一兩倍，歌曲水準自然難以保持。其實，創作是不需要鼓勵的。有創作天賦的人，自然有不能遏止的創作衝動，非滿足了之後不會停下來。作品量多，很可能，質就降低。在短期效果看，市場需要，忽然激增，創作人自然收入頓升。但作品多了而水準下降，時日一長，就會變成惡性循環，令顧客停止享用不夠水平產品。以今天的香港市場狀況，回顧當天，本文作者敢說，95、96 年商台的「原創歌運動」，頗有椻苗助長之嫌，後果接近「好心作壞事」。

雖然，香港流行音樂的衰落，原因很多，但商業電台的「原創歌運動」，在沒有好好的配合香港現實條件而驟然推出，卻是香港流行音樂曲盛而衰的一個轉捩點，令1997 年後，香港樂壇和唱片工業一蹶不振，而且似乎前景看不見有什麼復甦跡象。

總之好似就係一野斬晒外國cover歌
cover歌可以照做
但係就唔比派台
自然冇人做
咁上下
上面都有巴打po左長文

條廢閪搞原創歌運動，以前年代有勁多歌改編日本，風繼續吹千千闕歌愛的替身紅日都係改日本嘅，咁條廢閪就搞電台嘅，有時就淨係播原創歌唔播改編歌，咁香港編曲又未有咁多人才，咁咪搞死樂壇lo

衰詞唔得
而家班填詞人語法唔通
仲以為食字好有型 自以為識玩中文
唱出黎完全唔知講咩 結果只係廣東音嘅歌

淨係要碌到成第二百一十幾個comment先見到rubberband呢個名出現已經知廣東歌好快玩完

計比例，PC應該係全香港其中一個唱最多改編歌嘅歌手，早兩年南方人物周刊訪問過佢，佢都講過商業電台原創歌運動呢個問題，可作參考：

為什麼現在的歌不好聽了
人物周刊：對於現在的流行音樂，特別是粵語歌的現狀，往往會有很多人問，為什麼現在的歌沒有以前的經典了？包括很多歌迷聽你唱歌，可能喜歡的都是以前的作品。為什麼會這樣？

陳慧嫻：很簡單，現在的歌不好聽了。為什麼現在的歌不好聽？這是世界性的問題。其實廣東歌80年代不是很多原創，原創來來去去都是黃霑、顧嘉煇他們而已。那時候我們有好多改編歌，改編世界各地的。如果那時全部靠原創，可能未必有那麼多好聽的。到了90年代，我在美國讀完書回來，某電臺就開始說：喂，你們不可以再做改編歌了，我現在要支持香港原創，原創我就會幫你打（推廣），就變成所有人都去搞原創。其實香港有多少人？搞原創，又有多少是原創？美國那麼大，內地那麼大，能有很多好的材料，香港那麼小，你說搞原創，真的有多少好歌可以走出來？那就搞原創搞死了樂壇咯。

人物周刊：提倡原創會導致改編歌萎縮嗎？

陳慧嫻：沒人敢去做改編歌，我的歌做出來，你電臺都不推，我做來幹嘛，是不是？香港不像內地有那麼多電視臺、電臺，只有兩三個，90年代我們都是要靠他們打歌的嘛。

人物周刊：但現在距離90年代，過去十幾二十年了。

陳慧嫻：都是繼續原創，現在的人習慣了不做改編。現在你做改編都沒意義啦，因為世界的歌都不好聽。我們80年代改歌是有原則的，太熱的不改，專門選那些大家沒留意但很好聽的改。但現在人人都能聽到外面的歌，好聽的都聽完了，你改來做什麼呢，是不是？

dear精咁紅就知點解啦
齋出mk歌
編曲又垃圾
其他人地擺明pop個啲都有誠意過佢
一隊所謂band係靠mv去carry

我覺得香港歌個問題係曲風窄咗好多
去聽返黎明郭富城陳慧琳95-00年啲快歌
你會發覺好似呢個快歌市場好似完全消失咗

宜家啲人話情歌悶 係因為佢地倒模緊00年之後個模式 但明明00年之前唔係咁 情歌都可以好多變化 但黎明首全日愛 或者陳慧琳啲快歌
到宜家香港好似冇人繼承到

粵語九個音節填詞人要有好多字先得所以林夕同Wyman真係少有既勁人

因為 香港音樂人唔夠窮

近依幾年啲歌真係差咗
唔好話廣東話，billboard hot 100個堆都唔係首首啱聽

搞原創唔係唔好，前題係你香港無人材
香港只要有一個jay jj 就搞掂啦

所以調轉睇香港樂壇先起步左廿幾年
近一兩年睇得出好明顯好多有質素既pop
但主流樂迷未跟得上 而有要求既好多已經聽緊唔同地方既歌
未必會主動發掘返香港

編曲我覺得已經好高水準， 作曲對得住自己 不過可以mix好d錄好d, mv都係， 最大限制係成本

常田大希編嗰首愛麗斯點睇

新歌得1萬views. 聽都未聽過係問題

唔係冇快歌 係冇快歌歌手 呢幾年新人個個都行創作型文青路線 都已經數唔到邊個唱跳歌手 我成日諗唱跳呢樣嘢係咪到容祖兒就完

另外一個問題係快歌容易柒 又唔係個個歌手願學跳舞 大家都想穩陣就冇人挑戰快歌了 近年都數唔出一首又hit又勁嘅快歌

洪家豪值得更紅

香港曾經有呀gem但冇人珍惜

有可能出左catherine先

香港班歌手唱工都唔掂，唱到好似讀歌詞咁，仲有啲唔睇字幕都唔知佢唱咩

認真 以前你有人才就接力 接班
而家斷哂層後
你啲人材想上位進步都去台灣
甚至去支那都唔番香港啦
其實你用球壇黎比就明
以前你係頂球聯賽
粒粒皆星
換唔到班後
變左二三線聯賽先屌人唔留意本地足球
屌啲人材外流

但現在人人都能聽到外面的歌，好聽的都聽完了，你改來做什麼呢，是不是

睇黎係條bt 行得太前
預視到internet 令聽眾更容易接收到外國音樂
最終結果 都係改篇歌消失

不過廣東歌嘅黃金歲月 太睇高本地人材
行得操之過急 又唔著重唔培訓本地人材
最終就演變成咁嘅局面

你睇韓國 係一條龍訓練
細細個就入學校 17 18歲就出道

market 細養唔到咁多人

10首入面有12首都係悲情歌
個人都灰曬點聽落去
聽都聽英文啦 咁多唔同種類

佢都盡咗力架啦
差啲比人封殺左

邊有人屌人才外流呀 恨不得全部可以外流添喎
波台個香港外流球員討論區開撚咗幾十個啦

你講果一億二千萬應該好多都係中國。
但而家應該少左廣東人識講廣東話啦，就算識講咪又係聽普通話歌。

我屌你個嘴

但樂壇咪屌

其實係冇定係啲人懷才不遇呢
林家謙夠作歌俾yoga 彭佳慧 楊丞琳 hebe啦

無林夕填詞=垃圾
旋律都係啲情情愛愛垃撚圾
曲風清一色
人地一首made in chian都屌打成個香港音樂界

dj唔係冇出過非mk歌
只係出完全部wfc
出啲mk歌反而可以大紅大紫 唔作就戇鳩啦

層次少 係真
純鋼琴/結他/一隊band 已經唔夠混音打
另一個post話香港人聽唔慣 都可能係
但如果係捉個例如聽開Charlie puth 既人，反而係唔慣層次單薄

巴打應該都幾耐冇留意廣東歌
香港係咪淨係得情歌呢一樣嘢上面都講到口臭了
不如試下了解下而家啲新歌

其實有好多類型既歌 不過始終係情歌最受港人歡迎, 唱片公司都會安排D歌手出情歌為主
例如Dear Jane 未出三部曲之前其實都好好聽D歌, 但唔多人留意

同埋CCTVB對歌手紅唔紅都幾大影響 (當然有D歌手可以唔靠CCTVB上到位既)

因為香港人寧願聽外國都唔肯聽香港囉

係咩，佢生活得好開心喎
pakho現身小紅書，網民瘋狂留言中國香港

近排首銀河修理員 真係好聽咩
Youtube 睇cm 又係講詞多過曲
全部都係講詞 死症

因為冇錢搵,係咁現實

我覺最大因素係 同輩影響

問下身邊嘅人聽咩多 歐美 日韓

想有共同話題合群 溝女又好 識朋友都好

外語歌絕對比廣東話更易

而90後啱啱好搭到尾班船 都算百花齊放

農夫首 全新派台作品 早喺 2015 講過

「好多人問我哋點解咁耐唔出碟」
「我想問你對上嗰次幾時買過碟」

已經冇人買廣東歌碟 你叫人點有錢 投資整歌 另類啲嘅歌 試市場反應

冇錯 宜家好多串流平台 理論上更易上到檯面 但唔好唔記得 個平台要抽水

本身都冇人買碟 連串流平台都少人聽 回報越嚟越細

「有人話做首歌要聽到錢聲」
「我話你俾錢我做歌已經係嫌錢腥」

張敬軒都算宜家唯一一個上咗岸 半神檯嘅人
都肯投資 唱唔同曲風 都算喺咁

「啲新歌 係喎 我冇一隻識 」
「但係記得韓星染過髮嘅每一隻色」

最後想講嘅係 連自己本土語言歌都唔聽 淨係識踩 等同 助長消滅本土文化

利申 pc mobile都係7成廣東歌 我愛廣東話 粵語

注重歌詞唔代表唔注重作曲
鳩寫歌詞唔代表會令作曲家更受尊重
諗下點樣吸引/培養填詞、作曲嘅人才仲好啦
有d曲風係唔洗有歌詞 但唔應該為左一種曲風就一刀切去放棄歌詞嘅藝術囉

講得好

好多人從微觀角度去尋找原因（例如音樂本身）
但呢班人唔認識經濟/全球化等宏觀議題
就以爲係產品退步

曲調太公式化
不過正正因為咁
成為廣東歌特色

樓上有張敬軒條片

買韓國人product 整首You
係廣東歌嘅4倍 但接受/受歡迎程度 低過普通廣東歌

你話仲會唔會整唔同曲風去蝕錢

唔係話要畀錢音好人 整垃圾

而係宜家唔夠錢 而被逼保命 繼續出你哋口中嘅歌

黃色經濟圈 你哋都會支持下 就算一般/唔好食

點解廣東歌 樂壇做唔到呢

唔係話要畀錢音樂人 整垃圾

另外 都有相對論 茶想曲 果類

真 成日聽親都係叫春歌 cls

歪少少又問邊間教會

其實香港樂壇一直都有識編曲同玩唔同題材嘅勁人係度，不過啲人都係鍾意聽情歌有咩計

笑死
咁叫識經濟？
啲歌廢過人就廢過人啦
我唔理你同以前比有無進步定退步
但同其他人比下去就不進則退啦
個餅無大到？你香港歌如果係勁
個餅大到全世界啦

為搵食出返啲主流歌都無計，羅賓都係高成本作但俾人當膠歌咁聽

出親都口水歌

邊會持久

連林夕都幫 華晨宇填

煙火裡的塵埃

不過連登仔唔會學習 見人大陸歌手就反左先

咁你解釋唔到點樣tiktok咁廢都咁hit

建議你聽華晨宇d改編

將成首歌提升一個層次

連埋唱功

編曲問題
濕鳩題材都冇問題
然後就係冇舞 冇樣
咁就可以收檔

其實我覺得1998-2004年係香港樂壇嘅盛世,
我覺得可以稱之為"後四大天王"年代:
英皇有謝霆鋒, Eason, 容祖兒, Twins, 陳冠希
女歌手有楊千嬅,盧巧音
台灣又出咗個周杰倫橫掃亞洲
次一級嘅有陳小春,余文樂,Juno, 吳浩康
仲可以興旺到出現咗Cookies, Shine, Boyz, etc. 呢d咁嘅物體
加埋90年代出道仲紅緊嘅陳慧琳,許志安,鄭秀文, 梁詠琪, 李克勤, 梁漢文 etc.
連創作人都變埋明星人人識: 陳輝陽,林夕,黃偉文,雷頌德
更重要嘅係唱K文化, Neway開到一街都係,
以前冇iphone facebook IG youtube , 睇劇打機亦都唔係依家咁
聽903, 唱K係學生嘅頭號娛樂
所以香港樂壇就做得起
2004年之後發生咩事...我都唔知,
我靜係知謝霆鋒2003年坐完監出嚟之後收哂皮
Eason離開英皇之後我對佢嘅歌興趣大減

依家根本全世界嘅樂壇都係弱勢, 唔會再有90-2000年代嘅潮流
以前就有好多band，但GreenDay 2005年之後我已經噏唔出下一隊band
2000年有Eminem，之後就帶起咗一大班hip hop rapper

但之後走咗個Lad Gaga出嚟, 但佢可能太獨特，一個人玩哂, 所以冇帶起到一大班雨後春筍嘅歌手, 跟住又走咗個Justin Bieber出嚟, 又係一個人玩哂, 夾雜住小貓三幾隻幾個完全唔同風格嘅pop歌星(Taylor Swift, Bruno Mars, Ed Sheeran etc.), 跟住2012年開始就變咗EDM, DJ嘅世界, 帶起咗一大班DJ全世界都追佢哋, 但近幾年已經開始下滑, Martin Garrix都已經24歲, 唔係17歲一炮而紅，紅到發癲嗰種時期
亞洲可能仲有K-pop 嘅, 起碼冇一種熱潮已過, 不過我從來冇追開kpop唔知發生咩事, 但我唯一一隊認識嘅BigBang都已經散哂band咁, 所以都係.....

無㗎啦，我都唔知咩叫強勢

傻啦 你仲有睇電視咩

資源少
而家唱片公司需要個歌手全能，靚仔靚女，又唱得，又要自己作曲填詞，唔會亂咁洗錢捧你，自然紅嘅人或者唱得嘅人都少

首先前設係tiktok廢
如何定義

歌詞太難搞, 創作既入門難度高咗好多.
唔講押唔押韻, 內涵嗰啲, 淨係搞岩啲音都有排搞.
講黎講去都係情情愛愛, 其實問題又唔大,
詞既題才單一, 曲風可以多樣化既啫.
問題係香港人普遍都係鍾意pop 類既歌,

呢幾首叫有新意 但同勁真係有d距離

都係個句啦
有要求既樂迷
一早冇留係聽廣東歌而係周圍搵歌聽
(因為之前根本冇supply)

你要吸返人返黎 一係就好精彩
一係可以養返依家聽廣東歌班人既口味
與其係曲風題材入手不如首先搞搞堆"情歌"
情歌都可以有好多面貌

agree。音樂無國界
當年日本人都識唱張國榮

Per se, Pandora, The Boogie Playboys
呢三個單位我覺得唔錯

香港人：粵語歌咁廢歌不了 我地要崇優
但係佢地近呢5年乜柒粵語歌都冇聽過

最大問題係香港樂壇睇輩份多過實力，新人有才華都冇位上，寧願去強國台灣

香港pop song吹唔起
唯有吹indie夠小眾諗住少人聽
唔聽香港indie=仲有好歌未發掘到/淨係識聽主流歌
聽主流就話你唔識野無taste死mk
聽indie就係人上人有taste進可攻退可守
香港indie又贏
死返出去繼續聽pop先

一黎唔比玩改編歌
二黎郭小霖都唔玩
三黎仲有班郁d就話抄歌既on9

講真 賴鳩啲作曲 填詞人真係好咩

輸了你贏了世界又如何
華語、綜合：2000-08
專輯：優客李林 精選
歌手：優客李林

廿年前既歌 都可以自己編到咁既程度
92m views
歌手實力可以賴人？

香港奶得仲勁過大陸

gem起大陸發展呢一年都冇屌示威者

反而香港d前輩屌得仲勁

tiktok係一個平台 即係連登咁咩人都有
唱紅左起風了 jj 吳青峰都唱番

其實好多唔錯既歌
不過兒登反左先

啲人鍾意睇叫春歌詞 扮有深度 聽廣東歌睇詞多過睇編曲 搞到啲編曲咁撚悶 書又唔睇詩又唔睇 淨係睇啲mk歌詞以為看己好有feel好文青

唉郭小霖真係好有料
另外一個非常可惜就係蔡國權

由GEM 離開香港個日, 廣東歌已經100%玩完.

學貓叫等tiktok神曲

質素真係高？

其實現在廣東歌編曲係進步咗
樂器樂理運用豐富咗好多
CCTVB 個堆倒模式式制作劇集主題曲另計

經濟只係其中一個範疇
可以係其他因素，例如國力之類

文化上劣幣驅逐良幣的例子唔係無
如果單用質素就可以改寫一個文化的強勢/弱勢
歷史未免太簡單

都唔係budget嘅問題 係真係好悶 首首慘情ballad 聽容祖兒首首都開頭piano彈chord咁濟

tiktok係一個平台你都可以放歌上去
同連登一樣

用電影做例子

好多國家偶然都會有d驚喜電影
但通常好多商業化的電影市場都係一d經濟大國

伊朗都有好電影
但點解伊朗電影咁弱勢？係咪衰係人才同題材到？
可能當中會電影自身以外政治因素

來自天堂的魔鬼 超好聽

學貓叫、海草舞、老大點解會hit？
因爲質素高？

唔同風格既歌囉
佢賣可愛風
你將佢同咩比

歌同歌之間唔係要有故事性個種關聯
係概念上，個人上，或者曲風上面有一種歌手自己嘅signature
但同時題材上面可以好唔同
以前梅姐 哥哥 陳百強
四大天王 王菲 個啲
個個都好有個人風格 就算快歌慢歌
而加嘅歌 好似AGA 王宛之 甚至tomfaki咁 佢哋啲歌嘅好有鮮明嘅個人風格
因為係佢自己寫自己 俾第二個人唱就唔係同一種感覺
但係你問我吳若希同埋菊梓橋咁
或者前多幾年 劉浩龍同埋側田咁 林峰同埋吳卓羲咁
佢地啲紅歌 其實只係首歌寫得好
換係邊個唱 根本無所謂 咁所以咪一但無人派歌比佢地
佢地就無辦法keep住audience搵佢啲歌嚟聽

Dear Jane 無人聽係因為佢哋作mk歌嘅時候
引埋一班唔係佢地嘅fans或者佢地平時嘅受眾嘅人聽
然後就因為呢班人而不斷要出啲mk歌嚟滿足市場需求
其實Dear Jane 咁多首紅歌
佢地而家就算唔出新嘅mk歌 作返佢地中意嘅歌 都無問題
但係佢哋都仲不斷出新歌 好明顯就係唱片公司未賺多
講真dear Jane 出嘅主打歌由13年都而家 根本可以擺入同一隻碟入面 碟同碟之間歌手無成長過 觀眾都無成長過 所以咪會覺得審美疲勞囉

口水歌易記囉 同埋d靚女唱

香港人崇洋
永遠淨係識投訴唔諗吓自己有冇問題

所以你都解釋左
普通話歌曲點解咁強勢，平台都係關鍵
如果無tiktok
好多歌曲傳唱度都可以會無咁高

編曲同題材唔係唯一因素

除咗曲詞之外，仲有歌手樣呀行為個啲高要求
要求高但出手低，邊有咁多靚仔靚女唱得跳得呀

笑 自以為良幣係不改善自身問題既最大障礙
亦解釋哂點解香港樂壇收皮
繼續懷才不遇啦

伊朗
屌你拿香港同伊朗作類比
都岩，黑警渣fit 真係第三世界了

tiktok好野來 好多高質歌都係tiktok開始

自己探索 你聽開學貓叫果d咪會搵番學貓叫聽囉

香港樂壇係有質素問題，但如果你認爲質素係一切，係你太天真

無人懷才不遇

我又唔係行内人

都要編曲題材得先有人傳唱 好似連登咁多人睇先有熱門
點會無影響
編曲可以再改嫁

抖音 好多原創 改編歌真係贏晒廣東歌

高手在民間

岩呀 大家都有錯
各打五十？
就係質素有問題先引起其他野配合唔到
你係勁既 自然會引到金主 自然就強勢

有抖音出現 真係降低門濫好多

好聽既好快紅左 當然競爭都大好多

好多完全唔出名既人

作左首歌 起抖音就紅左

”就係質素有問題先引起其他野配合唔到
你係勁既 自然會引到金主 自然就強勢“

你開間餐廳，你係好食既，自然會引到金主，自然就強勢
到時多分店過麥當勞都唔係問題

屌你
你開間餐廳，都無單係考慮食物質素啦
餐牌定價、侍應服務、餐廳環境、衛生
你是但一個factor做得唔好都會影響生意

質素係一個因素，但唔係得一個因素。

宜家好似係你否認呢點

不如你答下
你否唔否認呢點

如果質素好
自然可以賣得貴

餐廳環境、衛生依樣野包埋落質素啦屌下話

點解呀？

應該咁講
你質素好 好多問題可以慢慢搞掂
但你質素差 就搞乜柒都唔掂

作品外 無唱得之人都係問題

啲人根本無聽開，屋企開住個tvb就話廣東歌悶

同意
而家啲新歌最多hit rate嗰啲好多都係啲罐頭電音底歌詞又冇內涵
好似成個世界都傾向速食文化咁

香港人最叻就係吸收人地既野變做自己野
將中西日韓 抽取精萃 取長補短
好似李小龍咁

起步階段係模仿
李小龍一開頭都會學詠春 空手道

然後係改編 加入少量變化
中間仲有好多關要過
最後一步先係原創
歷史上所有藝術都係自己玩到悶
因而自發求變
例如新詩 文藝復興
由外力介入既變化通常都出事
例如原創運動

未識爬就要求人地跑
結果根基唔好 衰咗

編曲唔單調：王菀之

不過冇人欣賞

I will always love you~~~~ 咁就可以係成首歌

陳健安-廢學
好特別

聽返米津vocaloid時代果d先講啦，lemon果時明顯係商業化就大眾口味

聽其他歌記旋律 聽廣東歌記歌詞

輸係陳冠希手上
自從個獲之後死曬

iii新出依首野都幾好

條女本身都唱得好

作曲系出身

風格少少特別

作起黎用啲音大膽啲

而且樂器又選擇得好

放隊quartet 入首歌到撐起成首歌

同埋作一首歌得十蚊 你估個個咁得閒咩

港共當然唔會投資落依個行業，直頭想摧毀佢

有欣賞

下次愛你幾正

我d 廣東歌都係靠聽收音機d節目plug 先識

basket case都嘈

音樂正常分genre blues jazz metal rock core punk classical
香港人就分 快歌 慢歌
連結他開個distortion都屌你嘈
玩啲舊啲嘅genre又笑你老餅
咪搞到今時今日咁囉

我同意詞係好重要，亦係事實，但極其量都係佔三分一啫。有啲人講到聽唔明歌詞首歌就無意義咁

鬥偏門最怕係個問題會變咗大家只係鬥偏，而唔係鬥好。不過依啲都係後話，總之有個平台俾大家接觸依啲音樂都係好

中學試過project做lmf

好多行業情況都係一樣
電視劇，電影業，本地足球
以前呢d行業強勢，因為香港其實就係得呢幾種娛樂。

顧客願意花錢，老闆自然願意投資，行業工作者自然搵到錢，新人自然願意入行，行業就會發展。

一旦無顧客花費，好快就無老闆科水，無水，就好快收皮

突然諗起兩個人
一個顏卓靈 一個Jace Chan
完全反映香港'樂迷'咩質素

一黎香港人本身就唔想去欣賞非情歌
二黎就係根本唔識去欣賞 試問有幾多人識樂理 小學音樂堂吹下牧童笛就無啦
係唔識樂理嘅情況下 咁一首歌咪得返詞係聽得明
但係廣東話歌偏偏就出到大量神級歌詞作品 就算係普普通通愛情歌都可以變成一首靚詞靚意境嘅詩
慢慢吹奏下 個個聽歌就變成咬文嚼字

當年王菀之首留白 比人屌到地底泥咁 真係睇唔透

Jace Chan 啲歌唔差
但就係衰在係佢唱

香港人對所謂唱功既執著真係好恐怖

成日覺得Dj啲hit歌真係靠gimmick彈出
但香港人就係最受呢種
佢地唔出呢啲歌即刻少咁一班人聽（睇mv）